<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>职场励志 on 捷伴行Agile</title>
    <link>https://leoyanlili.github.io/categories/%E8%81%8C%E5%9C%BA%E5%8A%B1%E5%BF%97/</link>
    <description>Recent content in 职场励志 on 捷伴行Agile</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Copyright 2023 捷伴行Agile</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 23 Apr 2022 12:10:41 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://leoyanlili.github.io/categories/%E8%81%8C%E5%9C%BA%E5%8A%B1%E5%BF%97/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>「视频」运维自动化之Ansible入门</title>
      <link>https://leoyanlili.github.io/video_ansible_entry/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 12:10:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leoyanlili.github.io/video_ansible_entry/</guid>
      <description>[https://player.youku.com/embed/XNTg2NzEzNjYyNA==]
视频链接</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何用伪领导力搞垮一个敏捷团队</title>
      <link>https://leoyanlili.github.io/how-to-destroy-a-team/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jul 2021 06:45:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leoyanlili.github.io/how-to-destroy-a-team/</guid>
      <description>《易经》乃诸经之首，中华民族的哲学思想的源泉。
做了多年的基层伪领导，自认做的不是很好，格局不高，事实也说明基层管理更适合本人的思维深度，大家看到这里，至少能判断出我的自省做得很好。本文总结了一些伪领导力，还请大家赐教。
不知“外圆内方” 说的是领导的根本法则，领导者有更加圆通的行为方式，同时要有较为公正的管理原则。
有些领导说的头头是道，正确无误；做的相差甚远。可称之为：外方内圆。举个栗子，中国人讲究亲疏有别，是很正常的人性，作为领导也会一样，面对同样优秀的下属肯定会给那个关系好的更多关照。但如果纯粹为了拉拢人，展示自己的领导地位，或为了让“自己的”人获得利益或上位，无视团队中那些各方面都更优秀的人。加以时日，团队必定心生厌恶，让优秀的人失去信心，导致劣币驱逐良币，留下来的人一门心思只想着怎么去跟领导搞好关系，配合领导建立自己的势力圈，而不是想着怎么把业绩做好。最终必将导致团队效能下降，失去原动力。我们的老祖宗都说在合理范围内玩弄权术，搞人是可以的，不过，以终为始，如果公司给予领导者的权力让公司蒙受损失，最终一起受害的肯定是领导者自己。
另外有些领导一身正气，原则性极强，对团队要求是分毫不差，不懂变通。可称之为：外方内方。这样的领导的确能做成一定的事情，但同样不符合中国的管理文化，要求领导者有包容的心态，遇事“可为可不为”。否则，可能会付出更多的努力和遭到同事的反对。“中”为合理。中国人思想中充满对事物“合理”的思考，大家可以好好体会日常的经历。关于领导工作中合理的理解，可以接着看下文。
不愿“上，止，正” 说的是领导的三个节奏，领导要以“上”为进，以“止”为退，以“正”为守。
“上”是领导者不仅自己要有上进心，同时能带领团队向前，不断进行改进的尝试，引导团队的意愿，教导方法，也能根据团队当前的条件达到目前可以达到的更好的状态，从而使得交付效能持续改善，推进产品交付效率。
“止”是领导者懂得适可而止，过犹不及，团队能力在限定的条件下是有一定上限的，不可过分要求，不妨利用好这个机会，给团队鼓励和认可，帮助大家反思如何可以做得更好，记得一句话：“我们已走得太远，以至于我们忘了为什么而出发。”。
“正”是领导者行事要顶天立地，把权力控制在一定范围内、信任下属、处事合理，凡事不会只选择听自己想听的，看自己想看的，信自己想信的，而忽略去参考不同的见解。领导能从不同下属的各自的立场分别做思考，综合考量，就是个“正”的领导，或许最终的决策不是每个人都满意，但求有一个“合理”的支持。
如果把管理团队看成开车，“上”好比油门，踩上它，团队就会不断前行；“止”好比刹车，需要随时依据路况减速，避免风险；“正”好比方向盘，牢牢把握行驶方向，才能达到目的地。
不屑“治心，治力，治变，治气” 说的是领导的四个管理重点，带领团队就像带兵打仗。
治理人心。人心齐，泰山移。关心同事永远都不错，尤其在中国，饱含人情味的关切话语能营造一个良好的工作氛围；在公司原则允许的范围内实际帮助下属解决小难题，而他自然会用自己的努力来回报组织。记住：早上见面第一句话绝对不是说工作相关的事情。
治理能力。认清自己团队的能力，接受合理的工作，同时根据每个人的特点，耐心地来进行改进。当着第三个人的面批评一个下属是严重的失误。被批评的人可能会因此失去自信心，甚至以后做不好工作也没有任何负担感，因为你已经确认了他的无能。甚至会招致团队其他人的反感，放松对自己工作的要求。
治理改变。唯一不变的是变化，要帮助团队用变化的心态来看待困难和解决问题。称赞下属，尤其是对外称赞下属。这种称赞会辗转传回下属的耳朵，他由此得到的快乐要比你直接称赞他强几倍，他自然会更加热爱工作，朝你称赞他的方向改变。而如果总对外抱怨下属则会让人觉得你的无能，至少会认为你没能物色到出色的人选，或者没有能力让下属变得更优秀。
治理气势。把握好时机，利用好形势，鼓舞好团队。当团队状态低迷的时候记得给团队更多的自主权，耐心倾听，安抚好幼小的心灵，让团队看到希望，他们对你来说都是“孩子”；当团队斗志高昂的时候就可以给他们更大的挑战，表明你对他们能力的信任。对任何下属的建议你都该认真倾听。在通常情况下，下属都会经过思考才会提出建议，如果你仅用一个“不”字直接否定他，他会从此失去创造的信心。而倾听和讨论则会使你和下属都看到自己的思维死角，并有机会从中得到改善。
搞垮一个敏捷团队 完全做不到以上各小节的内容，必定能搞垮一个团队。无论如何，本文都是希望能助力你达到你所希望达到的目标！
还是那句话，一切方法是否有效，都很难讲，取决于天、地、人。
—
END
感谢你阅读本文，希望能在评论区学习到大家的经验和想法~
如果对相关内容感兴趣可以关注我的公众号：捷伴行Agile。会有更多更及时的内容与君分享。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>团队是敏捷教练的镜子</title>
      <link>https://leoyanlili.github.io/team-is-mirror-of-coach/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2021 14:53:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leoyanlili.github.io/team-is-mirror-of-coach/</guid>
      <description>敏捷教练是团队的镜子，这是一个常识，我认为反之亦然。
前言 在敏捷教练的工作过程中，经常告诉自己的一句的工作职责就是：要作为团队的镜子。作为团队的镜子，敏捷教练或Scrum Master参与团队和个人的工作过程，一个重要的任务是通过观察以及沟通寻找发挥自己职能的时机，帮助敏捷团队的看清自己行为本身有哪些可以继续保持或是可以做的更好，让团队能够发现改进机会。我们今天要说的是在这个过程中，教练也可以把团队作为镜子，发现自己的问题，思考如何让自己做得更好的，以符合团队的现状和目标期望。在敏捷中，传统项目管理的职责被 PO，开发团队和SM所共同分担，PO负责目标，团队负责交付，SM负责流程、团队和改进。作为敏捷领导团队的一员，我们经常自我反思：如何帮团队顶住压力，并给团队注入动力？
在前一篇博客中，总结了个人理解的敏捷含义，本文就从这几个方面谈谈我们今天的话题：
敏捷是流程 敏捷是文化 敏捷是价值 敏捷是改进 敏捷是变革 敏捷是流程 我们有敏捷框架，如Scrum来规范流程，使交付更有条理，更有节奏，像心跳一样，且更有愿景感。
当团队初创的时候，对Scrum方法还不清楚，敏捷教练就需要要导入Scrum基础知识，并在实践中指导团队在交付过程的活动和行为，如每日Scrum站会，评审会，故事点评估等；关注对于个人的教练活动，如帮助新晋PO编写用户故事，人员等。随着每次迭代的完成，团队对交付的流程都会更清晰，更熟练，在流程执行上，教练会表现的更加轻松和相信团队能自己掌握流程，有选择地进行教练活动，甚至自己可以静静地站在旁边作为旁观者。这个时候也可以思考如何取得进一步改进。SM绝对不能离开团队，没有SM的团队即便不思考任何改进，也有随时可能回到解放前的风险。
产品交付中，开发团队永远拥有主角的光环，不是PO，更不是SM。
敏捷是文化 我们拥抱变化，沟通透明，跨职能合作，永远在学习的路上，快速修正自己的问题和目标，绝不延迟。
从传统项目交付走过来的团队倾向控制变更，这时可以让团队意识到，唯一不变的就是变化，在交付中，“永远拥抱变化，随时调整一切”是我们能为客户提供价值的最好原则。敏捷教练需要经常提醒初创团队，学会从“他们”和“你们”到用“我们”进行沟通，在必要的时刻化解危机，避免团队内部互相指责的苗头，对外铁板一块，对内良性碰撞；当团队遇到交付的能力瓶颈的时候，鼓励团队自组织，进行跨职能交付，帮助联通相关职能部门，促进学习型组织的文化氛围建设，发现团队向上的提升空间，鼓励团队尝试新的工程实践。“尽早的试错，不怕出丑，快速调整”是教练帮助团队高质量交付的利器。
敏捷是价值 我们的价值是客户的认可（含显性和隐性），一切不能被认可的工作，在迭代内我们是要尽量避免的，有效的价值流动，是我们的使命。
当新晋PO不擅长对待办列表进行优先级排序时候，SM可以给PO提供指导；当开发团队在规划中选择更多的用户故事的时候，SM可以给到建议，专注在有把握交付（通过验收）的工作上；SM也可以帮助开发团队和PO一起定义验收标准和完工的标准，确保开发团队和PO对交付的价值有一致的标准。
敏捷是改进 我们的改进没有终点，我们一定要比上一个迭代做的更好，这是我们的目标，即使比过去有了很大的改善，也决不满足于当前所处的。我们不断学习，想办法提升，在固定时间内为组织持续创造更多价值，即便这意味着我们可能以减少交付数量为代价。
当团队已经能够按Scrum方法执行交付过程的时候，在效能上或团队氛围上已经远远好于之前的传统交付过程，教练要帮助PO和团队意识到不必满足于目前的成就，我们能做的还有很多，回顾会就是重要的一种形式；有时候团队为了在有限的时间内推进功能，会抵触学习新的工程实践，教练应该告诉团队工程实践也是有价值的工作量，营造改进的安全空间，并可以从相对更支持的人员那里得到帮助推进某项实践；也可以考虑引入工程技术经验丰富的新成员，带动团队的学习氛围。一个有时间和愿意学习的团队是我们都想看到的。
敏捷是变革 我们做的是一件革新的事情，起初一定会面对来自内部和外部的各种不理解，质疑甚至是阻力，如何帮助团队改进，帮助干系人理解，树立信心，如星星之火而燎原是我们的课题。
当组织刚开始进行转型的时候，敏捷教练一定是得到了高层的支持，并从基层开始推行敏捷实践；建立试点团队，遇到不理解或质疑时候，可以多与团队和管理层沟通，教练要了解团队的历史和人员经历，对症下药，并尽快帮助团队取得一定的战果，获得自信心；邀请干系人参与到迭代评审会议中，完全透明的展示产品的进展，听取干系人反馈的同时，敏捷团队不仅得到了宝贵的改进机会，更是建立信任和获得支持的过程，从而为在组织层面推广敏捷实践打下基础。
写在最后 以上是个人的一些理解，拿出来与大家分享，难免偏颇之处，乐与大家共同探讨，我自己常说：敏而求错，捷而使正。天下没有放之四海而皆准的方法和工具，关键在于我们认为人是第一重要的元素的原则，根据时机，环境和事物的变化来调整方法和工具，不断对自己的教练工作提出更高的要求并将其落地。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>博客生产线：WordPress(平台)&#43;Typora(编辑器)&#43;GitHub(图床)</title>
      <link>https://leoyanlili.github.io/wordpress-typora-github/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2020 10:23:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leoyanlili.github.io/wordpress-typora-github/</guid>
      <description>前言 写个人博客的方法和平台有很多，这里介绍的是用个人搭建的WordPress(平台) + Typora(编辑器) + GitHub(图床)的方法，用Markdown语法写文章。
自从用了Markdown写博客，感觉还是挺方便的，现在很多平台都支持MD。这样保证了在各个平台上的兼容性，如果未来希望转移到其他基于GitHub的静态博客，如Hugo，也是个不错的准备。况且很多MD的编辑器非常棒，像Typora这么优秀的工具，不仅仅是个MD编辑器，Typora和图床工具及图床服务可组成一个博客生产的工具流水线，让写作者关注在一个编辑器里就可以。
步骤 1. 在WordPress中使用markdown，准备写作平台 如果要在Wordpress中用Markdown语法写作，需要安装一个Markdown插件WP Githuber MD，可以很好的支持Markdown语法和所见即所得的功能。然后编辑器就成这样了
2. 用Typora+PicGo+GitHub，准备编辑工具流水线 Typora是一个MD编辑器，还同时能支持多个图床的工具，其中就包括PicGo(需下载安装)。将PicGo中的图床链接配置指向GitHub上创建好的专门用来做图床的库的相关链接就可以。文章编辑过程中可以无缝将黏贴过来(或添加)的图片，保存到本地指定目录下，对图片右键鼠标可以直接上传到GitHub图床上，并且返回在图床上的图片链接，所见即所得，图片链接直接显示在编辑的文章中。
![image-20200707175610196](/Volumes/Backup/oschina/agilewalker/agilewalker_blog/418 博客生产线：印象笔记Markdown+Typora+PicGo+GitHub图床/image-20200707175610196.png)
3. 将文字复制到 wordpress博客，准备发布文章 可以把在Typora中写好的MD内容，完全复制到Wordpress新文章中，添加必要的关键字信息，即可发布。发布后，相关的图片也会很好的展现(因为已经在Typora编辑阶段上传了图片)，这里可能会有一些图片展现的速度延迟问题，毕竟是在GitHub上的免费图床。
4. 当博客发布后，准备在印象笔记创建备份 印象笔记也是个比较友好的MD编辑器，虽说每篇文章都有本地存档，我也会定期提交GitHub，总还是需要第二个云端备份，就创建印象笔记Markdown文档和云同步功能。保留一个当时提交时候的版本。至少以后还能找回来99%的内容。
5. 发布到其他平台 有很多不错的云端工具，可以将写过的文章同时发布到多个自媒体平台，微信公众号，简书，CSDN，掘金，今日头条，知乎。得益于主流平台对Markdown的支持。虽说公众号不支持MD，可以直接复制Typora的预览窗口内容到公众号文章编辑器。所见即所得吧。
写在最后 写本文为了提供了一种从工具层面提高自媒体作者文章输出效率的思路和方法。结合自己的经历和身边朋友的困扰，希望写文章的过程中除了内容以外，尽量减少不必要的时间投入，专注在内容创作中。借此，抛砖引玉，如果你有更好的方案，欢迎在这里与大家分享。
—
END
感谢你阅读本文，希望能在评论区学习到大家的经验和想法~
如果对相关内容感兴趣可以关注我的公众号：捷伴行Agile。会有更多更及时的内容与君分享。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scrum入门系列PPT之-Scrum介绍</title>
      <link>https://leoyanlili.github.io/scrum-beginner-ppt-intro/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jun 2020 07:07:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leoyanlili.github.io/scrum-beginner-ppt-intro/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;这不是结束，甚至不是结束的开始，但这毕竟是开始的结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-&amp;ndash; 温斯顿.丘吉尔&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>翻译敏捷行业专业外文，不只是谷歌翻译</title>
      <link>https://leoyanlili.github.io/translation-beyond-google/</link>
      <pubDate>Thu, 21 May 2020 11:36:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leoyanlili.github.io/translation-beyond-google/</guid>
      <description>流行但愚蠢的态度是，一个好的经理在任何地方都可以成为一个好经理，而不需要对他所管理的生产过程有特别的了解
—爱德华.戴明
前言 孔子说：一日而三省吾身。应该说是体现了敏捷思维在个人哲学意识迭代中的最早的实践应用。但真的要做到，确实有点难。改成三日一省如何？至少三天才能对一件事情有比较客观的初步认知。每次反思就像Scrum框架里的一个Sprint，总要有个时间盒子，结束后能看到增量价值交付。这里就不接着谈Kanban了，敏捷方法不是今天的主题。该反思的还是要反思，但不用太频繁。
说说翻译 偶尔会做些敏捷行业外文的翻译，一方面借此提升自己的行业英语水平，另一方面对行业的知识通过翻译的形式，加深自己的理解并促进工作实践。师夷长技以制夷，这里谈不上“制”，只为提升自我。
很多人听到翻译，觉得现在应该挺简单，有谷歌翻译。不排除每个人的背景不同，本业余人士的个人理解是，一篇专业的翻译文章需要至少经历以下几个步骤：
第一步 谷歌翻译，当今社会效率至上，让人工智能解放人类的一部分时间。把译文的基本的框架涂鸦出来，当然，这个版本往往是惨不忍睹，你懂的。很快能完成。
第二步 专业翻译，译者需要有较长时间的专业知识沉淀，理解和实践经验，结合领域专有思维。如同本文开头，戴明说的那句话。例如，agile在英语中是形容词“敏捷的”，可自从本世纪初有了大写A的Agile，这个词就成了一个专有名词，敏捷宣言的“敏捷”，成为了软件开发行业甚至日后的各大行业中更先进的理念。对每个行业来讲都是一样的，专业的事情交给专业的人。
第三步 共情翻译，译者需要通过文字与优秀的作者共同感受。需要点虚拟穿越的想象力，进入作者在写作那一刻的环境，思想和情绪等，翻译出来冰冷的文字，也是知识，但无法把作者的情感传达给读者。例如，something must not become stale，简单翻译：某事一定不能太久，结合上下文，感受作者的心情和中文的习惯，或许可以这么翻译：我们一定不能把某事拖太久。
第四步 文化翻译，结合中华5000年的文化特点。让浑厚的中华文明来给文章润色，这就是好好学习语文和历史的好处了，也可以经常这么教育孩子。 翻译时，我们可以考虑用成语，这是中文的很特别的地方。例如，Empty List，直接翻译就是 “空的清单”。总觉得这么翻译太干，有时候可以结合上下文，翻译成“空空如也的清单”也许就更朗朗上口。
第五步 通读三遍，调整标点符号，段落，错别字等。文字能简单就简单，字数越少越好。首先自己觉得顺畅，标准是，把自己当成读者。帮读者易于理解，节省阅读时间，是作者和译者共同的责任，接着就可以把译文传递到下一步。
第六步 专家审校，最后，译文由优秀的行业专家的审校是很重要的，颇有些XP中结对编程的味道，结对翻译？一个人总是难免出错，考虑不周，有同行专家的审校总是让人心里踏实很多。
写在最后 即便经历了前面六个步骤，要告诉自己的是，译文一定还有改进的空间，能够翻译的更好，这也是敏捷人的共同思维模式。不过，翻译工作该交的时候还是要交，从完成到完美的过程永远不会结束，所以，完成比完美更重要。优秀的翻译文章和书籍都凝聚了相关行业专家心血和对行业长期投入而获得的领悟，除此，还需要足够的文学，历史，哲学等方面的知识。
保持社交距离。勤洗手。 —
END
感谢你阅读本文，希望能在评论区学习到大家的经验和想法~
如果对相关内容感兴趣可以关注我的公众号：捷伴行Agile。会有更多更及时的内容与君分享。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>有价值的产品=设计思维&#43;精益创业&#43;敏捷方法</title>
      <link>https://leoyanlili.github.io/designthinking-leanstartup-agile/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2020 15:06:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leoyanlili.github.io/designthinking-leanstartup-agile/</guid>
      <description>设计思维是一个反复的过程，在此过程中，我们要努力理解用户的痛苦，挑战性假设，重新定义问题，以便创建新的策略和解决方案。
通常的设计思考阶段如下：
“精益创业是一种用于开发业务和产品的方法，旨在缩短产品开发周期并迅速发现拟定的业务模型是否可行； 这是通过结合业务假设驱动的实验，迭代的产品发布和经过验证的学习来实现的。” —维基百科
用埃里克·里斯（Eric Ries）的话说：“精益创业公司提供了一种科学的方法来创建和管理创业公司，并将所需的产品更快地交付客户。 精益创业方法教你如何驾驭一家创业公司，如何操纵，何时转向，何时坚持不懈以及如何以最大的加速度发展业务。 这是新产品开发的原则方法。”
将设计思维，精益创业和敏捷方法结合起来 简而言之，设计思想可以帮助我们提出更好的想法，精益创业可以帮助我们将想法转变为可行的业务模型，敏捷方法可以帮助我们以快速，渐进的方式将产品投放市场，从而获得持续的反馈，适应和准确交付客户想要的东西。
通过将设计思维，精益创业和敏捷方法结合起来，不仅可能提出更好的想法，而且将这些想法变成可行的盈利方式，为客户创造即时价值而交付产品，不会导致成本和进度井喷，并让员工有机会参与更多有意义的工作。
最后一点很关键，所有这些方法都使用户参与到频繁的反馈循环中，因此我们可以衡量进度并进行调整，从而最大程度地创造价值。这与以前的过度规划方法不同，通常要连续数月或数年才能完成，甚至到项目结束时都没有成就感。没有人愿意花数月或数年交付不产生影响或带来价值的东西。
—
END
感谢你阅读本文，希望能在评论区学习到大家的经验和想法~
如果对相关内容感兴趣可以关注我的公众号：捷伴行Agile。会有更多更及时的内容与君分享。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「视频」敏捷教练的工作是什么？让我们总览一下</title>
      <link>https://leoyanlili.github.io/agile-coach-overview/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Apr 2020 10:58:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leoyanlili.github.io/agile-coach-overview/</guid>
      <description>敏捷教练的工作是什么？让我们总览一下
[https://player.youku.com/embed/XNDYyOTE3OTMyNA==]
—
END
希望能在评论区学习到大家的经验和想法~
如果对相关内容感兴趣可以关注我的公众号：捷伴行Agile。会有更多更及时的文章和视频。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「视频」12分钟，立即就懂，敏捷教练工作的职业发展路径</title>
      <link>https://leoyanlili.github.io/agile-coach-development-path/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Apr 2020 10:51:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leoyanlili.github.io/agile-coach-development-path/</guid>
      <description>12分钟，立即就懂，敏捷教练工作的职业发展路径
[https://player.youku.com/embed/XNDYyOTE3NDA2MA==]
—
END
希望能在评论区学习到大家的经验和想法~
如果对相关内容感兴趣可以关注我的公众号：捷伴行Agile。会有更多更及时的文章和视频。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>选择合适自己的敏捷认证培训</title>
      <link>https://leoyanlili.github.io/your-favorite-agile-certification/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Mar 2020 15:04:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leoyanlili.github.io/your-favorite-agile-certification/</guid>
      <description>考试和证书：考试有专门考点，监考严格，纸质考试。考试包含120个选择题，其中100道为打分题，20道不计分（根据当次考试情况选取），考试后6-7周在线出成绩。证书更新周期是每三年，可以通过获得PDU或支付费用来刷新。
考试和证书：考试包含50个选择题，答对37个合格，培训结束当天就可以考试，马上在线出成绩。证书更新周期是每三年，可以通过获得SDU或支付费用来刷新，认证还给PDU的哦。
考试和证书：包含80个选择问题，答对68题通过。证书永久有效。
考试和证书：考试包含40个选择题, 答对26题通过。证书永久有效。
—
END
希望能在评论区学习到大家的经验和想法~
如果对相关内容感兴趣可以关注我的公众号：捷伴行Agile。公众号与博客持续同步更新。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「转载」头条官方报告披露2020年自媒体发展7个趋势 为创作者指出方向</title>
      <link>https://leoyanlili.github.io/2020-media-7-trends/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Mar 2020 11:40:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leoyanlili.github.io/2020-media-7-trends/</guid>
      <description>头条官方报告给创作者引路 近期，今日头条旗下巨量引擎发布《2019-2020今日头条营销通案》，主题为“资讯新生态，头部影响力”。这份报告虽然主旨是为B端企业提供的，但其中的内容、数据，对个人创作者和MCN机构摸准明年头条系各平台的发力方向，也有非常大的指导价值。
从创作者到“记者”，你准备好了吗？ 对，你没看错。你不一定要做一名职业记者，但未来做头条，创作者要有“记者”的气质和价值，这是真的。这份报告的开篇，就给出了头条今后的战略方向——从“媒体型平台”到“平台型媒体”。中国互联网用户的增长规模正在持续下降，网民就这么多，三四线的用户也都上网了，“做平台、拉用户”已经不是头条的主要方向。下一个阶段，向哪里发力呢？当然是做深耕！挖掘内容的价值、挖掘用户的价值。
“平台”的概念，侧重于把信息组织在一起。而“媒体”的概念，侧重于信息的深加工。头条不止于传递信息，而是要做一个媒体，通过内容的新闻性、观点性、舆论性创造更大的信息价值。所以，如果你此刻仍在埋头制造没有意义的信息，是时候想一想未来了。当头条还是平台时，你就是信息的创作者；当平台已经升级为媒体时，你不就“被升级”为记者了嘛。
可以断定，未来头条会更加热情地拥抱那些具有“记者气质”、“记者价值”的创作者。他们有时效、有原创、有知识、有观点、有见解、有汇集、有正能量。当然，他们也有专业的内容组织与生产在支持。你准备好了吗?
内容选题要做“减法”还是做“加法”？ 即便你是萌新，也应该感觉到了，头条是特别强调创作内容的领域垂度的。内容不要什么都发，要集中在一个领域。往往创作者能在自身发掘的内容点很多，刚开始玩自媒体时，选题会比较分散，这时候就要做“减法”，选择一个固定的发文边界，也就是“内容定位”。
但这次的报告中，有两条头条系用户的共同特征格外引入关注。一是“社会、娱乐、国际类内容是各年龄最热爱的TOP3”；二是，除了“传统意义上年轻人看娱乐，中年人关心健康，也体现出一些跨年龄段的偏好共性，如汽车、育儿、教育”。
从中我们可以提炼出一条可行的选题技巧。既然这6个领域是平台用户广泛的关注点，那大家就可以利用用户的共性，做“领域+共性”的加法题，来提升内容的曝光。比如，你是做美食领域的，可以尝试“美食+社会”、“美食+国际”、“美食+育儿”的创作选题。需要注意的是，过犹不及，不是所有的跨界尝试都适合你的IP，要有鉴别和选择的定力。
重点发图文，还是视频？别再“偏科”了 一般我们会认为30岁以下的年轻用户更喜欢看视频，而40岁以上的用户喜欢深度图文。事实的确如此，但这种差异化正在重构中。报告显示，2019年以来，40岁以上用户越来越喜欢看视频，30岁以下的用户在科技、汽车、时尚、游戏动漫、娱乐领域上的图文偏好在增加。
趋势代表未来，图文和视频融合互补的形势，越来越明显。如果你还是一个“偏科”的创作者，赶紧补齐短板还来得及。千万不能墨守成规，因为你的粉丝正在悄悄重构。
现在“发力”头条系，还来得及吗？ 私下沟通的时候，有些创作者表示后悔没有尽早开始头条创作，自己的创作灵感已经被别人占了。面临这样的观点，我一直都是批驳的态度。没有一个商业品牌能覆盖全部的用户，自然也没有一个创作者能达到所谓的“领域垄断”。我的理由一是源自市场细分的理解，二是今日头条平台当前的“规模效应”。
头条的这份报告显示，头条的日活有1.2亿，远超老二、老三。这个数据符合典型的平台发展特征，知名战略导师，《平台战略》的作者陈威如教授，管这种趋势叫“赢家通吃”。说的是，在平台的竞争中，“楚汉相争”的局面会比较短暂，而“一家独大”的局面会长期稳定。比如现在的微信，就是明显的规模效应的获利者。具体的理论依据，咱就不唠叨了。总而言之，选对平台对创作者非常重要。创作的精力必然有限，不要惧怕竞争、预支烦恼，你只要记住，“哪里用户最多，哪里价值最高”，这就对了。
你的内容，有“知识”的基因吗？ 从资讯到知识，是信息价值提升的过程。报告显示，2018到2019，知识类内容提升了平台用户的沉浸度和获益程度。这是平台非常愿意看到、而且愿意大力扶持的趋势。科技前沿、投资理财、智能家居、食品饮料、求职创业、5G商用、保健养生、旅游攻略、母婴育儿、体育问答成为2019年头条热门的知识行业。
其实跳出头条，从现在人们生活质量的提高和精神追求的趋势中，我们也能够感觉到，用户未来对知识的渴求依然是多元的、专业的、蓝海的。如果你还在单纯的产生“提供信息”的内容，那么在作品中，加入“知识”的基因，就对未来显得尤为重要了。
提高阅读/播放量 你想过如何利用“搜索”吗？ 有人说头条做搜索，是要抢别人的饭碗。我不这么认为，饭碗都是自己创造的，没有“抢别人”一说，只有适者生存的不二法则。头条的搜索，是搜索的升级。报告显示，今日头条以“聚合”为理念的搜索方式，在过去一年的使用量涨了2.5倍，这是一个巨大的流量红利。
大家在拟定标题的时候，一般都会考虑怎么“被推荐”，有没有考虑过如何“被搜索”呢？头条已经提出了“智能分发+搜索”双引擎驱动的概念。这种变化已经在作品的阅读量上有所显现了。你的内容，可能是被平台推给用户得来的，也可以是用户主动搜索看到的。所以在拟定标题，甚至在内容选题的时候，都可以考虑“为了被搜到而创作内容”。去做大百科全书吧，在头条还有很多这样的坑没有人占呢！
你的内容，有“女人味”吗？ 报告显示，2018-2019今日头条女性用户狂增17.7%。他们的阅读偏好集中在时尚、美食、家居、育儿、教育。不止于此，女人对这个世界的好奇一向是高于男人的。许多领域在内容竞争日趋激烈的情况下，突出“女人味”可能是一个很巧妙的“领域细分”方式。具有“女人味”的内容，不仅受众广阔，而且“金光灿灿”，易于获利。赚狗的钱，都比男人容易，何况是女人呢？你的内容，是不是考虑一下增加点“女人味”？
关于这份报告中的信息亮点，还有很多。仁者见仁，毕竟外来是不可预知的。长江商学院的六字校训讲，“取势、明道、优术”。因势利导、顺势而为是成功构建商业模式中首要一环。无论是MCN机构，还是个人创作者，多去了解一官方的信息，从中品出“价值的味道”，都有意义。
—
END
希望能在评论区学习到大家的经验和想法~
如果对相关内容感兴趣可以关注我的公众号：捷伴行Agile。公众号与博客持续同步更新。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新冠疫情期间，简单介绍几款用于敏捷开发的协作工具</title>
      <link>https://leoyanlili.github.io/agile-collaberation-tools/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Mar 2020 05:30:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leoyanlili.github.io/agile-collaberation-tools/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>简说敏捷转型可视化和可视化敏捷方法</title>
      <link>https://leoyanlili.github.io/agile-visualization/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Mar 2020 04:41:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leoyanlili.github.io/agile-visualization/</guid>
      <description>在服务企业研发团队的过程中，我们发现不少团队碰到了类似的问题：
你经常在思考究竟哪些工作是最重要的？如何避免被无穷无尽的项目与工作淹没？
团队成员声称完成了自己的大部分任务，但团队实际交付的需求却寥寥无几？
由于某些问题导致工序一直处于等待状态，怎么识别和处理这些延迟？
成员之间不知道互相都在干什么？各自鸵鸟式地进行着工作。
—
END
希望能在评论区学习到大家的经验和想法~
如果对相关内容感兴趣可以关注我的公众号：捷伴行Agile。公众号与博客持续同步更新。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>敏捷教练的软硬技能树</title>
      <link>https://leoyanlili.github.io/agile-coach-skills-tree/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 10:32:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leoyanlili.github.io/agile-coach-skills-tree/</guid>
      <description>最近想整理一个敏捷教练技能树，如今抗疫在家，就完成我的这个PBI吧，不论内容是否全面，经常总结，多学习总是人间正道。
—
END
希望能在评论区学习到大家的经验和想法~
如果对相关内容感兴趣可以关注我的公众号：捷伴行Agile。公众号与博客持续同步更新。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>告诉你的CxO敏捷教练是什么</title>
      <link>https://leoyanlili.github.io/what-is-agile-coach/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Mar 2020 07:18:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leoyanlili.github.io/what-is-agile-coach/</guid>
      <description>—
END
希望能在评论区学习到大家的经验和想法~
如果对相关内容感兴趣可以关注我的公众号：捷伴行Agile。公众号与博客持续同步更新。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>让你用3分钟简单说敏捷教练能力模型</title>
      <link>https://leoyanlili.github.io/agile-coach-competency-framework/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2020 10:30:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leoyanlili.github.io/agile-coach-competency-framework/</guid>
      <description>1) 保持中立的态度：敏捷教练在引导团队会议，提供专业指导以及培训的时候，需要保持不偏不倚的心境，不受来自高层或自己个人喜好的牵制和影响。
2) 服务客户的立场：敏捷教练的客户包括个人、团队、组织。客户更理解自己所处的环境，所以教练除了给出必要的指导和协助更要尊重客户自己的选择和决定。
3) 鼓励客户自实践：企业投资敏捷教练的目的是为了最终将敏捷思想，技能、实践转移给企业组织内部，成为一个自我管理，自我成长，高效能和可持续性的敏捷型组织。
4) 勇敢暴露问题：敏捷教练不会帮助客户掩饰问题，如果团队还在船货膜拜的伪敏捷，不能说团队已经真正敏捷。
5) 发出自己的声音：敏捷教练需要提出自己独到的见解，所有的动因都是为了解决问题，不需要为自己认为不正确的事情而附和任何人。
END
希望能在评论区学习到大家的经验和想法~
如果对相关内容感兴趣可以关注我的公众号：捷伴行Agile。公众号与博客持续同步更新。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>聘请Agile Coach前，建议可以先问5个问题</title>
      <link>https://leoyanlili.github.io/5-questions-before-hiring-agile-coach/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2020 13:13:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leoyanlili.github.io/5-questions-before-hiring-agile-coach/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>16天备考PMI-ACP认证通过无悬念—考试不易，自学定能水到渠成</title>
      <link>https://leoyanlili.github.io/hello-world-2/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:59:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leoyanlili.github.io/hello-world-2/</guid>
      <description>01清晨的消息 几天前的一个早上，屋外斑鸠的叫声刚开始没多久，我那浅浅的睡眠进程被经典的消息提示音中断，一个朋友发来消息，宣布通过了PMI-ACP认证考试。说起我考ACP认证是将近2年前的事情，记得是当时项目上比较紧张，也许自己确实慵懒而没有写点什么与备考的同行们分享。学而不思则罔，思而不学则殆，想来想去还是现在补上，也希望能通过这种方式，与同行学习交流，于是我就问朋友要了几张截图，看起来他成绩不错7A (PMI的新Logo还是很有活力的)。
02关于认证 PMI的ACP认证是个敏捷实践认证，我身边很多考过PMP的人都会来一份。目标人群有自己的职业现实需要(狭义上更多是以IT行业为背景，广义上可以对其它行业套用敏捷框架，历史最悠久的应该属制造行业)，对于希望在敏捷开发或制造，敏捷转型，敏捷项目管理等方面有官方认证的你是比较不错的选择，当然还有其它组织机构的相关认证(非常希望你在评论区给到宝贵的建议)。当然，我们绝不为了认证而认证，是要从认证中学到知识，向上生长。而且，术业有专攻，不太鼓励考过多分布领域太广的认证，A面：相信认证不是你能力的唯一证明，B面：相信你的时间是有限的，我们只能把精力放在一定垂直方向而自己又能学以致用，你说呢？
03备考过程 相关书籍(朋友推荐，绝非广告)：PMI官方出品的《敏捷实践指南》，必备经典，收藏和查阅皆宜；刘芳/石泉老师的《如何准备ACP考试》；于兆鹏老师的《敏捷项目管理与PMI-ACP应试指南》；配套的模拟题都是为了巩固知识，而且书都是前两年出的，目前试题已经有难度提升，从题干来看，明显比过去的题目要更长。
模拟题资料，马主席家有些店可以购买模拟题，建议不用太依赖通过渠道拿到的模拟题，90%以上不是真题，但有用，建议至少获得1000道题经验值，重复做与理解3遍，姑且认为是让我们巩固概念和贯通思想，如果是在机构培训拿到的，理论上讲应该会更接近真实(我们这里只考虑自学)。
根据过去的经历，如果不参加第三方机构的考前培训，初次考试，按备考周期2个月来预测，备考会占用你每周周末的时间，这样你才是有把握的，当然，不排除每个人个体差异。
04考前一天 你可以这么做：
需要放下参考书，放下模拟题；
需要提纲挈领，巩固考试知识框架；
需要充足睡眠。
05考试当天 早点吃饭，尽早到达考场，你在等待考试中可以看看根据知识点整理的思维导图，脑子里再次梳理一遍敏捷框架。
06考试过程 你不急不躁，按要求填写答题卡。基本每道题都很值得你深思一番，而且因为中英文直译的不可回避的问题，微微加大了理解的难度，有时间可以瞄下英文，可能帮助理解，但是千万要控制好时间，3个小时要分配给120道题，别想太久，实在不行的话，最后一招：大胆猜！我当时是最后一秒钟交卷，不是因为我已经笃悠悠地检查了2遍，而是因为我答题实在慢。。。最后一秒钟还在填答题卡。。。没事，这丝毫不影响我答题的热情，结果证明也不影响正确率。
07考后心理 我们不必过于担心考试后的负面的感觉，坦白讲，只要投入相应的时间，一定会获得考试通过。并不是说ACP认证没有含金量，经历过考试的同学都知道，题目很有质感，但毕竟认证考试的目的不是为了把那么多有志青年拒之门外，而是希望通过认证为切入点，鼓励更多的敏捷人士投入到轰轰烈烈的敏捷事业中，让我们在工作中不断培养理解并实践敏捷的行事原则与方法。在中国，敏捷引入的时间相对晚些，管他国外敏捷做的有多牛，我们中国人一向喜欢跳跃式前进(现在知道为什么种花家的主人是兔子了)。
08成绩公布 以2019年9月PMI-ACP认证考试为例，考试时间是9月7日，成绩公布2019年10月22日，相隔6-7周时间，参加今年12月份考试的同学可以相应评估下。纸质的证书可能要几个月后才能拿到，需要耐心等待。总之，你值得拥有。
09补考说明 如果有同学实在发挥失常，也没什么关系，补考再报名的费用是初考费用的三分之二左右，具体可以咨询代理报名或考试机构，就当进一步巩固知识。学习本身就是重复+改进的过程，这与敏捷思想也真是有些不谋而合了。
10祝福寄语 愿你考试的时候，答的都会，蒙的都对！我们一致认为Pass就是胜利！
附最新版ACP证书(电子版)供鉴赏：
未来会持续在这里交流分享相关话题，希望你愿与我一起参与其中。
-END-
互动交流：
你对ACP认证的重要性怎么看？
你有哪些经验分享一下么？
欢迎在评论区留言说出你的看法</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
