<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>敏捷宣言 on 捷伴行Agile</title>
    <link>https://leoyanlili.github.io/tags/%E6%95%8F%E6%8D%B7%E5%AE%A3%E8%A8%80/</link>
    <description>Recent content in 敏捷宣言 on 捷伴行Agile</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Copyright 2023 捷伴行Agile</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Apr 2021 10:22:40 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://leoyanlili.github.io/tags/%E6%95%8F%E6%8D%B7%E5%AE%A3%E8%A8%80/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Scrum敏捷开发培训后有感</title>
      <link>https://leoyanlili.github.io/scrum-trainning/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 10:22:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leoyanlili.github.io/scrum-trainning/</guid>
      <description>从⻓长远来看，你的组织可持续的竞争优势就是具有比对⼿更快的学习能⼒。
—— 彼得.圣吉
开端 2021年在即将辞旧岁和迎新年后，公司组织了两次Scrum敏捷开发企业级实训，2月初和3月初各一次。我有幸能参加第一次的培训，俗话说的好：输入只是学习的开始，输出是学习的检验和深化。在第二次培训结束后，感受到很多同事对敏捷开发方法还是有很大的意愿去尝试的。经过几天的思来想去，认为公司刚开始做敏捷转型，有必要做一个简单的文字记录，写下这次有意义的活动，同时也可供其他同事未来日常参考。本文简单小结了这次培训涉及的内容，以及结合了我自己工作中的一些思考，其中有部分文字是之前日常反思中记录下来的，此情此景，正好移花接木一下，希望大家原谅我的懒惰。
内容 通过这次培训，公司软件研发部门的同事从以下几方面了解了敏捷将带给我们的新的软件开发理念。
01 : 敏捷思维和理念 敏捷的核心思维让我们关注：价值驱动；适应变化；自组织团队。
价值驱动– 聚焦最高价值的目标
敏捷最短时间创造最大价值，以终为始，聚焦最重要的目标，从为什么开始。敏捷可以更快、更早地交付价值，优先交付高价值的需求。
瀑布模式强调单一职责，不同职能部门的工作交接和延迟阻碍价值交付，行政边界导致局部优化，筒仓之间的连接和沟通难以管理。 敏捷模式围绕价值流（共同的目标）建立跨职能团队，加速价值交付。 明确什么是高价值的需求、需求条目化和价值排序；聚焦高价值的目标、优先交付高价值的需求；围绕价值流建立跨职能团队和可视化看板，加速和持续优化交付价值。
适应变化– 掌控和管理不确定性
预定义过程和经验性过程的区别，预定义过程制定详细的计划和执行步骤，按计划执行直到所有计划执行全部结束；经验性过程从愿景和高价值的目标出发，小步快走，不断确认和调整，直到目标达成结束。在传统开发模式中，我们假设可以制定出详细的计划，一切都能按计划执行。在敏捷开发模式中，我们承认无法在一开始就明确详细的计划，存在不确定性， 整个过程中很多事情在变化。理解不确定性和涌现式需求；通过迭代、增量建立频繁交付、频繁确认、及时调整、修正，以建立快速的反馈；学习循环，以此降低交付错误产品的风险。
自组织团队– 释放团队的内驱力
过去的命令和控制式的管理方式已经越来越局限，在知识性工作环境下自组织型团队更是深得人心。自组织要求我们从命令与控制到目标驱动；从微观管理到领袖、教练和服务式领导；通过授权、支持、引导、反馈，所有的决策及交付活动中团队参与、共担责任。
Scrum和敏捷概要
敏捷软件开发宣言。
Scrum是一 个管理框架，Scrum用于新产品开发、 项目或团队的管理 。Scrum源自于软件开发，目前已经用于各个管理和创新领域。Scrum的理论基石是检视、透明、调整。
敏捷文化是我们倡导的一种思维方法，敏捷实践是一系列新的工作方式。敏捷实践和文化要相匹配和适应。敏捷运动是一场关于组织和个体的适者生存的进化，文化变革才是这场运动的核心。敏捷转型中文化变革要打头阵。
02 : Scrum 框架 Scrum五个价值观：
承诺-愿意对目标做出承诺； 专注-把你的心思和能力都用到你承诺的工作上去； 开放-把项目过程中的一切开放给每个人看； 尊重-承认每个人都有他独特的背景和经验； 勇气-有勇气挑战更高目标，做出承诺，履行承诺，表达不同的见解。 Scrum三个角色的职责：
Scrum团队的构成：Scrum 团队由一名产品负责人、开发团队和一名Scrum Master 组成，Scrum 团队是跨职能的自组织团队，团队具备完成项目工作的所有能力
Scrum开发团队是特性团队，团队内具备交付一项工作所需要的各领域的必需技能，例：分析、设计、编码、测试等；自组织团队，承诺工作，不是被指派，团队决策，共同担责，决定团队内如何进行决策。拥有共同的愿景、价值观和工作协议的团队文化。
Scrum Master是团队的教练，对Scrum流程负责，ScrumMaster每天的工作原则上就是确保团队用正确的姿势，高效地交付，同时，确保团队的文化保持在一个敏捷认同的氛围中。
产品负责人的职责是最大化产品的价值；产品负责人管理产品，帮助团队看到产品愿景和路线图，对需求进行优先级决策，准备并解释用户故事等；产品负责人和开发团队密切合作，随时都能响应团队的需要。
Scrum五个活动（在一个迭代中经历的活动）。：
产品Backlog梳理，对接下来迭代的需求进行预梳理，讨论初步的工作量和需要识别的风险。
Sprint计划会，团队对本次迭代的用户故事理解，分解，工作量细化评估。
每日站会，每天团队内部分享进展，第二天的计划，识别的风险及需要的支持。
Sprint评审会，团队与干系人一起，演示迭代工作成果，验证迭代交付的产品增量。
Sprint回顾会，团队内部改进，检讨的过程。产生改进流程和实践的建议并共同负责跟进。
由龙舟比赛角色想到的：产品端和交付端要合作博弈。产品推进需要结合交付端的能力，交付端需要根据自己的实际能力承诺，有勇气做出合理的承诺。交付端对每次迭代的交付范围有决定权，开发核心成员必须进行相应的判断，与产品端灵活沟通并引导期望。我们要做质量交付，而不是数量交付。产品管理者要有全局观，实事求是，平衡好产品端需求和交付端能力的因素，不可顾此失彼，更不可用KPI来控制某一方的诉求，进而实际分裂了整个团队共同的目标。在敏捷交付中，传统项目经理的职责被由PO，SM，和开发团队所共同分担。组织刚开始做敏捷，碰到问题，属于正常。作为敏捷领导者团队的一员，我经常自我反思，也帮他人反思，如何帮团队顶住压力，给团队注入动力。我想这是我们的课题。
03 : 敏捷产品和需求 产品 Backlog
产品Backlog的定义：是用户需求的集合，是按一定的优先级颗粒度排放的用户故事（需求）、缺陷、风险、技术工作等。具有以下特性：
Detailed 合适的详细程度
Emergent 涌现式的
Estimated 经过估算的</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>今天是五一劳动节，我不能忘了劳动，牢记我们的敏捷原则。最后一张图推荐做手机墙纸</title>
      <link>https://leoyanlili.github.io/2020-5-1-labor-day/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 13:09:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leoyanlili.github.io/2020-5-1-labor-day/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
