<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>敏捷教练 on 捷伴行Agile</title>
    <link>https://www.agilewalker.com/tags/%E6%95%8F%E6%8D%B7%E6%95%99%E7%BB%83/</link>
    <description>Recent content in 敏捷教练 on 捷伴行Agile</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Copyright 2023 捷伴行Agile</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 27 Jan 2021 14:53:45 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.agilewalker.com/tags/%E6%95%8F%E6%8D%B7%E6%95%99%E7%BB%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>团队是敏捷教练的镜子</title>
      <link>https://www.agilewalker.com/team-is-mirror-of-coach/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2021 14:53:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.agilewalker.com/team-is-mirror-of-coach/</guid>
      <description>敏捷教练是团队的镜子，这是一个常识，我认为反之亦然。
前言 在敏捷教练的工作过程中，经常告诉自己的一句的工作职责就是：要作为团队的镜子。作为团队的镜子，敏捷教练或Scrum Master参与团队和个人的工作过程，一个重要的任务是通过观察以及沟通寻找发挥自己职能的时机，帮助敏捷团队的看清自己行为本身有哪些可以继续保持或是可以做的更好，让团队能够发现改进机会。我们今天要说的是在这个过程中，教练也可以把团队作为镜子，发现自己的问题，思考如何让自己做得更好的，以符合团队的现状和目标期望。在敏捷中，传统项目管理的职责被 PO，开发团队和SM所共同分担，PO负责目标，团队负责交付，SM负责流程、团队和改进。作为敏捷领导团队的一员，我们经常自我反思：如何帮团队顶住压力，并给团队注入动力？
在前一篇博客中，总结了个人理解的敏捷含义，本文就从这几个方面谈谈我们今天的话题：
敏捷是流程 敏捷是文化 敏捷是价值 敏捷是改进 敏捷是变革 敏捷是流程 我们有敏捷框架，如Scrum来规范流程，使交付更有条理，更有节奏，像心跳一样，且更有愿景感。
当团队初创的时候，对Scrum方法还不清楚，敏捷教练就需要要导入Scrum基础知识，并在实践中指导团队在交付过程的活动和行为，如每日Scrum站会，评审会，故事点评估等；关注对于个人的教练活动，如帮助新晋PO编写用户故事，人员等。随着每次迭代的完成，团队对交付的流程都会更清晰，更熟练，在流程执行上，教练会表现的更加轻松和相信团队能自己掌握流程，有选择地进行教练活动，甚至自己可以静静地站在旁边作为旁观者。这个时候也可以思考如何取得进一步改进。SM绝对不能离开团队，没有SM的团队即便不思考任何改进，也有随时可能回到解放前的风险。
产品交付中，开发团队永远拥有主角的光环，不是PO，更不是SM。
敏捷是文化 我们拥抱变化，沟通透明，跨职能合作，永远在学习的路上，快速修正自己的问题和目标，绝不延迟。
从传统项目交付走过来的团队倾向控制变更，这时可以让团队意识到，唯一不变的就是变化，在交付中，“永远拥抱变化，随时调整一切”是我们能为客户提供价值的最好原则。敏捷教练需要经常提醒初创团队，学会从“他们”和“你们”到用“我们”进行沟通，在必要的时刻化解危机，避免团队内部互相指责的苗头，对外铁板一块，对内良性碰撞；当团队遇到交付的能力瓶颈的时候，鼓励团队自组织，进行跨职能交付，帮助联通相关职能部门，促进学习型组织的文化氛围建设，发现团队向上的提升空间，鼓励团队尝试新的工程实践。“尽早的试错，不怕出丑，快速调整”是教练帮助团队高质量交付的利器。
敏捷是价值 我们的价值是客户的认可（含显性和隐性），一切不能被认可的工作，在迭代内我们是要尽量避免的，有效的价值流动，是我们的使命。
当新晋PO不擅长对待办列表进行优先级排序时候，SM可以给PO提供指导；当开发团队在规划中选择更多的用户故事的时候，SM可以给到建议，专注在有把握交付（通过验收）的工作上；SM也可以帮助开发团队和PO一起定义验收标准和完工的标准，确保开发团队和PO对交付的价值有一致的标准。
敏捷是改进 我们的改进没有终点，我们一定要比上一个迭代做的更好，这是我们的目标，即使比过去有了很大的改善，也决不满足于当前所处的。我们不断学习，想办法提升，在固定时间内为组织持续创造更多价值，即便这意味着我们可能以减少交付数量为代价。
当团队已经能够按Scrum方法执行交付过程的时候，在效能上或团队氛围上已经远远好于之前的传统交付过程，教练要帮助PO和团队意识到不必满足于目前的成就，我们能做的还有很多，回顾会就是重要的一种形式；有时候团队为了在有限的时间内推进功能，会抵触学习新的工程实践，教练应该告诉团队工程实践也是有价值的工作量，营造改进的安全空间，并可以从相对更支持的人员那里得到帮助推进某项实践；也可以考虑引入工程技术经验丰富的新成员，带动团队的学习氛围。一个有时间和愿意学习的团队是我们都想看到的。
敏捷是变革 我们做的是一件革新的事情，起初一定会面对来自内部和外部的各种不理解，质疑甚至是阻力，如何帮助团队改进，帮助干系人理解，树立信心，如星星之火而燎原是我们的课题。
当组织刚开始进行转型的时候，敏捷教练一定是得到了高层的支持，并从基层开始推行敏捷实践；建立试点团队，遇到不理解或质疑时候，可以多与团队和管理层沟通，教练要了解团队的历史和人员经历，对症下药，并尽快帮助团队取得一定的战果，获得自信心；邀请干系人参与到迭代评审会议中，完全透明的展示产品的进展，听取干系人反馈的同时，敏捷团队不仅得到了宝贵的改进机会，更是建立信任和获得支持的过程，从而为在组织层面推广敏捷实践打下基础。
写在最后 以上是个人的一些理解，拿出来与大家分享，难免偏颇之处，乐与大家共同探讨，我自己常说：敏而求错，捷而使正。天下没有放之四海而皆准的方法和工具，关键在于我们认为人是第一重要的元素的原则，根据时机，环境和事物的变化来调整方法和工具，不断对自己的教练工作提出更高的要求并将其落地。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>运用GROW模型，提问的艺术，敏捷教练基本功</title>
      <link>https://www.agilewalker.com/how-to-use-grow-model/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 14:13:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.agilewalker.com/how-to-use-grow-model/</guid>
      <description>GROW模型是教练过程中提问的方式，代表有目的决策的四个组成部分。 用首字母缩写，GROW代表：
公众号原文：运用GROW模型，提问的艺术，敏捷教练基本功
—
END
希望能在评论区学习到大家的经验和想法~
如果对相关内容感兴趣可以关注我的公众号：捷伴行Agile。会有更多更及时的内容与君分享。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「视频」敏捷教练的工作是什么？让我们总览一下</title>
      <link>https://www.agilewalker.com/agile-coach-overview/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Apr 2020 10:58:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.agilewalker.com/agile-coach-overview/</guid>
      <description>敏捷教练的工作是什么？让我们总览一下
[https://player.youku.com/embed/XNDYyOTE3OTMyNA==]
—
END
希望能在评论区学习到大家的经验和想法~
如果对相关内容感兴趣可以关注我的公众号：捷伴行Agile。会有更多更及时的文章和视频。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「视频」12分钟，立即就懂，敏捷教练工作的职业发展路径</title>
      <link>https://www.agilewalker.com/agile-coach-development-path/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Apr 2020 10:51:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.agilewalker.com/agile-coach-development-path/</guid>
      <description>12分钟，立即就懂，敏捷教练工作的职业发展路径
[https://player.youku.com/embed/XNDYyOTE3NDA2MA==]
—
END
希望能在评论区学习到大家的经验和想法~
如果对相关内容感兴趣可以关注我的公众号：捷伴行Agile。会有更多更及时的文章和视频。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「视频」值得收藏，敏捷开发，解读冲刺燃尽图，及早发现问题，及早解决</title>
      <link>https://www.agilewalker.com/burn-down-chart/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Apr 2020 10:46:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.agilewalker.com/burn-down-chart/</guid>
      <description>值得收藏，敏捷开发，解读冲刺燃尽图，及早发现问题，及早解决
[https://player.youku.com/embed/XNDYxMDk2Mjk0OA==]
—
END
希望能在评论区学习到大家的经验和想法~
如果对相关内容感兴趣可以关注我的公众号：捷伴行Agile。会有更多更及时的文章和视频。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>理解Scrum 度量和关键绩效指标</title>
      <link>https://www.agilewalker.com/understanding-scrum-metrics/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Apr 2020 09:37:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.agilewalker.com/understanding-scrum-metrics/</guid>
      <description>—
END
希望能在评论区学习到大家的经验和想法~
如果对相关内容感兴趣可以关注我的公众号：捷伴行Agile。会有更及时的更新通知。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「视频」敏捷不仅仅是一个方法论！</title>
      <link>https://www.agilewalker.com/agile-is-not-a-methodology/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Mar 2020 10:42:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.agilewalker.com/agile-is-not-a-methodology/</guid>
      <description>[https://player.youku.com/embed/XNDU5Nzg4OTI0MA==]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>敏捷教练的软硬技能树</title>
      <link>https://www.agilewalker.com/agile-coach-skills-tree/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 10:32:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.agilewalker.com/agile-coach-skills-tree/</guid>
      <description>最近想整理一个敏捷教练技能树，如今抗疫在家，就完成我的这个PBI吧，不论内容是否全面，经常总结，多学习总是人间正道。
—
END
希望能在评论区学习到大家的经验和想法~
如果对相关内容感兴趣可以关注我的公众号：捷伴行Agile。公众号与博客持续同步更新。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>敏捷教练的26项修炼「转载」</title>
      <link>https://www.agilewalker.com/agile-coach-a-z/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Mar 2020 07:57:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.agilewalker.com/agile-coach-a-z/</guid>
      <description>敏捷方法学带来了新的角色——“敏捷教练”，它不常见于传统方法学中，甚或不曾为之提及。已驾轻就熟的实践者，可能会视之为浑然天成，羚羊挂角、无迹可寻；而初窥门径的新手则会心生疑云：“敏捷教练为何如此重要？‘部门经理’、‘团队领导’、‘技术领导’，他们的问题何在？Monster.com为此提供54个职位，又是何故？”奇文共欣赏，疑义相与析，当是吾等本色。且与笔者同游于本文中，或可领会敏捷教练之所思、所行，更要知其意义所在。
A 即 Advice（建议）：“我曾见别人做过。我觉得你们这样做效果更好。”
注：建议和引导，而不是命令和强迫，教练的作用就是引导，而不是简单的指手画脚。
以传统方式工作的经理会明确指导团队该怎么做，而不是帮助他们找到属于自己的道路。敏捷教练虽然常常以顾问的角色出现，但她不会做太多导向工作，而是在需要的时候出现，帮助团队避开已为人知的陷阱，或是引导他们走向佳境（参见引导和导师）。
B 即 Balance（平衡）：“别把好东西丢掉。”
注：易经的系统观是平衡，中庸的过犹不及也是平衡，项目经理最重要的技能之一就是平衡。
有时候团队会忙得自顾不暇，以至于又回到老路上来。教练会寻找良机，跟团队一起工作，去发现、尝试可能为团队带来巨大利益的新做法。他还会确保那些依然为团队带来收益的实践不会被随手抛弃，为人遗落，他常常会把它们跟新方法合并。
C 即 Celebration（庆功）：“嘿，上个迭代你们干的太棒了！”
注：随时随地的培训和引导，随时随地的一句话表扬，阶段和里程碑点的庆功会，保持团队士气。
团队常常会低估成功和肯定式探询的力量。迭代一步步向结果推进，形成节奏，帮助大家意识到何时达成目标（参见反馈）。但是人们常常会忘记迭代中的庆功。整个团队在项目结束以后，或是某些重大里程碑完成后庆功（参见感染力），会极大鼓舞士气。敏捷教练每天会跟团队一起庆祝每个小小的胜利。
D 即 Daring（勇敢）：“跟你们说，我豁出去了，是这样的……”
注：一个激情的团队一定是勇于承担责任，勇于面对挑战，勇于自我突破的团队。
引入变化就有相应的风险，敏捷教练需要承担责任，寻找途径，以最小的风险带来最大的价值。在团队中，他往往是第一个破冰而行的，激励团队，给每个人带来安全感，让他们有勇气提出建议，即使不敢尝试不同的工作方式。
E 即 Encouragement（鼓励）：“加油！这玩意很NB！”
注：责备是士气低落，鼓励使士气高涨。敏捷项目最重要的资产就是团队，团队最重要的就是士气。
有些敏捷实践看上去很直白，可如果没有理解它们背后的原理和带来的影响，实施起来就会很容易出问题。简单试上一段时间以后，人们往往会感觉到哪些东西从前效果更好，现在用的实践存在哪些限制（参见提问）。敏捷教练会为人们提供支持和鼓励，帮助他们度过尝试新实践的不适应期，有时也会帮他们解决掉实践中比较难以实施的部分。
F 即 Feedback（反馈） ：“你有没有发现团队……？”
注：有了快速反馈的流程才是闭环的流程，有了反馈的沟通才是积极寻求改善和突破的沟通。
所有的敏捷方法学都提倡快速反馈。敏捷教练在团队工作的方方面面都会强调反馈机制的重要性——从团队协作，到过程，再到实践。定期的反馈可以帮助团队更有效地适应所处的特殊环境。
G 即 Guidance（引导） ：“看上去我们有三种选择，我觉得前两种可能更好，你们觉得呢？”
注：一切众生皆有佛性。自性迷，佛即众生；自性悟，众生即佛。如何激发每个人的潜能?
敏捷狂热者的工作方式跟敏捷教练不同。狂热者习惯使用命令和控制的方式，而敏捷教练只是加以引导，帮助每个人自我学习。他引导团队避开已知的陷阱，但他也明白失败是成功之母。
H 即 Humility（谦虚）：“实际上，活儿是大家干的，不是我。”
注：教练一定要勇于承担责任，时刻强调和发挥团队的力量。傲慢自大的教练在团队中没有容身之地。
敏捷教练会为团队提供指导，帮助他们完成工作。当他们犯错误的时候，她要勇于承担责任，团队取得成功后，她要保证适当的人得到奖赏。傲慢自大的教练在团队中没有容身之地。
I 即 Infectious（感染力）：“你得过来看看这个！”
注：团队教练，你有感染力吗？有人愿意追随你吗？
敏捷教练会给团队带来激情和活力，用自己为榜样，鼓舞人们燃起对工作的激情。他理解团队愿意接受多少变化，也知道自己展示热情的分寸，不会被人跟敏捷狂热者混为一谈。他也一直在寻找恰当的时机与大家分享他的能量与热情。
J 即 Jiggle（摇摆）：“这样调整一下，再那样调整一下。”
注：翻译为摇摆不太合适，应该理解为精益求精和持续改进。实践过程就是持续改进过程。
很多事情要想做好不只一种方式，即便团队跟上次采用同样的实践也是如此。敏捷教练帮助团队在以往经验和认识的基础上调整实践，使他们更好地适应团队与环境。
K 即 Knowledge（知识） ：“你读过这本书/这篇论文/这个邮件列表了么？”
注：随时随地的知识传授，知识的共享和沟通，知识的转化和升华。
敏捷方面的知识浩如烟海：敏捷实践、敏捷原则、实施方法与面临的挑战，等等等等。敏捷教练对这整套资源很熟悉，可以引导大家去看相关的书籍、论文或是博客，查找跟他们遇到的问题相关的资源。
L 即 Listening（聆听） ：“你说你想要做……”
注：团队教练的重点是沟通，而沟通首要学会的就是积极的倾听。
敏捷教练需要倾听团队的看法，从而了解他们当前的状态、他们的好恶。有时候也会把她听到的东西反馈给团队。她认真听取每个人的意见，掌握他们的需求与担忧，并据此调整她工作的优先级和相关活动。有时她也会把这些意见跟别人分享，也会鼓励人们为自己辩护。
M 即 Mentor（导师） : 让自己成为多余的人</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>告诉你的CxO敏捷教练是什么</title>
      <link>https://www.agilewalker.com/what-is-agile-coach/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Mar 2020 07:18:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.agilewalker.com/what-is-agile-coach/</guid>
      <description>—
END
希望能在评论区学习到大家的经验和想法~
如果对相关内容感兴趣可以关注我的公众号：捷伴行Agile。公众号与博客持续同步更新。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>与大家分享一些“敏捷教练”的定义</title>
      <link>https://www.agilewalker.com/agile-coach-defines/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Mar 2020 02:44:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.agilewalker.com/agile-coach-defines/</guid>
      <description>引用来自网络的关于与敏捷教练定义，大家应该会有个基本一致的感受：
参考：
让你用3分钟简单说敏捷教练能力模型
敏捷教练日常工作中的检查列表
-&amp;ndash;
END
希望能在评论区学习到大家的经验和想法~
如果对相关内容感兴趣可以关注我的公众号：捷伴行Agile。公众号与博客持续同步更新。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scrum：我很好，我不是一个敏捷软件开发框架</title>
      <link>https://www.agilewalker.com/scrum-is-not-agilesoftware-framework/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2020 04:16:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.agilewalker.com/scrum-is-not-agilesoftware-framework/</guid>
      <description>2019-新冠病毒疫情最新情报速递
Scrum联盟说：Scrum是一组简单但功能强大的原则和实践，可帮助团队在短周期内交付产品，从而实现快速反馈，持续改进和快速适应变化。
许多Scrum专家说：Scrum是一个产品开发框架。
END
希望能在评论区学习到大家的经验和想法~
如果对相关内容感兴趣可以关注我的公众号：捷伴行Agile。公众号与博客持续同步更新。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>让你用3分钟简单说敏捷教练能力模型</title>
      <link>https://www.agilewalker.com/agile-coach-competency-framework/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2020 10:30:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.agilewalker.com/agile-coach-competency-framework/</guid>
      <description>1) 保持中立的态度：敏捷教练在引导团队会议，提供专业指导以及培训的时候，需要保持不偏不倚的心境，不受来自高层或自己个人喜好的牵制和影响。
2) 服务客户的立场：敏捷教练的客户包括个人、团队、组织。客户更理解自己所处的环境，所以教练除了给出必要的指导和协助更要尊重客户自己的选择和决定。
3) 鼓励客户自实践：企业投资敏捷教练的目的是为了最终将敏捷思想，技能、实践转移给企业组织内部，成为一个自我管理，自我成长，高效能和可持续性的敏捷型组织。
4) 勇敢暴露问题：敏捷教练不会帮助客户掩饰问题，如果团队还在船货膜拜的伪敏捷，不能说团队已经真正敏捷。
5) 发出自己的声音：敏捷教练需要提出自己独到的见解，所有的动因都是为了解决问题，不需要为自己认为不正确的事情而附和任何人。
END
希望能在评论区学习到大家的经验和想法~
如果对相关内容感兴趣可以关注我的公众号：捷伴行Agile。公众号与博客持续同步更新。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>聘请Agile Coach前，建议可以先问5个问题</title>
      <link>https://www.agilewalker.com/5-questions-before-hiring-agile-coach/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2020 13:13:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.agilewalker.com/5-questions-before-hiring-agile-coach/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>敏捷教练日常工作中的检查列表</title>
      <link>https://www.agilewalker.com/agilecoachchecklist/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2020 15:38:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.agilewalker.com/agilecoachchecklist/</guid>
      <description>印象中当教练的都是上面这样👆 敏捷教练有这些日常工作需要检查：</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
