<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>敏捷价值观 on 捷伴行Agile</title>
    <link>https://leoyanlili.github.io/tags/%E6%95%8F%E6%8D%B7%E4%BB%B7%E5%80%BC%E8%A7%82/</link>
    <description>Recent content in 敏捷价值观 on 捷伴行Agile</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Copyright 2023 捷伴行Agile</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Apr 2021 10:22:40 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://leoyanlili.github.io/tags/%E6%95%8F%E6%8D%B7%E4%BB%B7%E5%80%BC%E8%A7%82/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Scrum敏捷开发培训后有感</title>
      <link>https://leoyanlili.github.io/scrum-trainning/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 10:22:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leoyanlili.github.io/scrum-trainning/</guid>
      <description>从⻓长远来看，你的组织可持续的竞争优势就是具有比对⼿更快的学习能⼒。
—— 彼得.圣吉
开端 2021年在即将辞旧岁和迎新年后，公司组织了两次Scrum敏捷开发企业级实训，2月初和3月初各一次。我有幸能参加第一次的培训，俗话说的好：输入只是学习的开始，输出是学习的检验和深化。在第二次培训结束后，感受到很多同事对敏捷开发方法还是有很大的意愿去尝试的。经过几天的思来想去，认为公司刚开始做敏捷转型，有必要做一个简单的文字记录，写下这次有意义的活动，同时也可供其他同事未来日常参考。本文简单小结了这次培训涉及的内容，以及结合了我自己工作中的一些思考，其中有部分文字是之前日常反思中记录下来的，此情此景，正好移花接木一下，希望大家原谅我的懒惰。
内容 通过这次培训，公司软件研发部门的同事从以下几方面了解了敏捷将带给我们的新的软件开发理念。
01 : 敏捷思维和理念 敏捷的核心思维让我们关注：价值驱动；适应变化；自组织团队。
价值驱动– 聚焦最高价值的目标
敏捷最短时间创造最大价值，以终为始，聚焦最重要的目标，从为什么开始。敏捷可以更快、更早地交付价值，优先交付高价值的需求。
瀑布模式强调单一职责，不同职能部门的工作交接和延迟阻碍价值交付，行政边界导致局部优化，筒仓之间的连接和沟通难以管理。 敏捷模式围绕价值流（共同的目标）建立跨职能团队，加速价值交付。 明确什么是高价值的需求、需求条目化和价值排序；聚焦高价值的目标、优先交付高价值的需求；围绕价值流建立跨职能团队和可视化看板，加速和持续优化交付价值。
适应变化– 掌控和管理不确定性
预定义过程和经验性过程的区别，预定义过程制定详细的计划和执行步骤，按计划执行直到所有计划执行全部结束；经验性过程从愿景和高价值的目标出发，小步快走，不断确认和调整，直到目标达成结束。在传统开发模式中，我们假设可以制定出详细的计划，一切都能按计划执行。在敏捷开发模式中，我们承认无法在一开始就明确详细的计划，存在不确定性， 整个过程中很多事情在变化。理解不确定性和涌现式需求；通过迭代、增量建立频繁交付、频繁确认、及时调整、修正，以建立快速的反馈；学习循环，以此降低交付错误产品的风险。
自组织团队– 释放团队的内驱力
过去的命令和控制式的管理方式已经越来越局限，在知识性工作环境下自组织型团队更是深得人心。自组织要求我们从命令与控制到目标驱动；从微观管理到领袖、教练和服务式领导；通过授权、支持、引导、反馈，所有的决策及交付活动中团队参与、共担责任。
Scrum和敏捷概要
敏捷软件开发宣言。
Scrum是一 个管理框架，Scrum用于新产品开发、 项目或团队的管理 。Scrum源自于软件开发，目前已经用于各个管理和创新领域。Scrum的理论基石是检视、透明、调整。
敏捷文化是我们倡导的一种思维方法，敏捷实践是一系列新的工作方式。敏捷实践和文化要相匹配和适应。敏捷运动是一场关于组织和个体的适者生存的进化，文化变革才是这场运动的核心。敏捷转型中文化变革要打头阵。
02 : Scrum 框架 Scrum五个价值观：
承诺-愿意对目标做出承诺； 专注-把你的心思和能力都用到你承诺的工作上去； 开放-把项目过程中的一切开放给每个人看； 尊重-承认每个人都有他独特的背景和经验； 勇气-有勇气挑战更高目标，做出承诺，履行承诺，表达不同的见解。 Scrum三个角色的职责：
Scrum团队的构成：Scrum 团队由一名产品负责人、开发团队和一名Scrum Master 组成，Scrum 团队是跨职能的自组织团队，团队具备完成项目工作的所有能力
Scrum开发团队是特性团队，团队内具备交付一项工作所需要的各领域的必需技能，例：分析、设计、编码、测试等；自组织团队，承诺工作，不是被指派，团队决策，共同担责，决定团队内如何进行决策。拥有共同的愿景、价值观和工作协议的团队文化。
Scrum Master是团队的教练，对Scrum流程负责，ScrumMaster每天的工作原则上就是确保团队用正确的姿势，高效地交付，同时，确保团队的文化保持在一个敏捷认同的氛围中。
产品负责人的职责是最大化产品的价值；产品负责人管理产品，帮助团队看到产品愿景和路线图，对需求进行优先级决策，准备并解释用户故事等；产品负责人和开发团队密切合作，随时都能响应团队的需要。
Scrum五个活动（在一个迭代中经历的活动）。：
产品Backlog梳理，对接下来迭代的需求进行预梳理，讨论初步的工作量和需要识别的风险。
Sprint计划会，团队对本次迭代的用户故事理解，分解，工作量细化评估。
每日站会，每天团队内部分享进展，第二天的计划，识别的风险及需要的支持。
Sprint评审会，团队与干系人一起，演示迭代工作成果，验证迭代交付的产品增量。
Sprint回顾会，团队内部改进，检讨的过程。产生改进流程和实践的建议并共同负责跟进。
由龙舟比赛角色想到的：产品端和交付端要合作博弈。产品推进需要结合交付端的能力，交付端需要根据自己的实际能力承诺，有勇气做出合理的承诺。交付端对每次迭代的交付范围有决定权，开发核心成员必须进行相应的判断，与产品端灵活沟通并引导期望。我们要做质量交付，而不是数量交付。产品管理者要有全局观，实事求是，平衡好产品端需求和交付端能力的因素，不可顾此失彼，更不可用KPI来控制某一方的诉求，进而实际分裂了整个团队共同的目标。在敏捷交付中，传统项目经理的职责被由PO，SM，和开发团队所共同分担。组织刚开始做敏捷，碰到问题，属于正常。作为敏捷领导者团队的一员，我经常自我反思，也帮他人反思，如何帮团队顶住压力，给团队注入动力。我想这是我们的课题。
03 : 敏捷产品和需求 产品 Backlog
产品Backlog的定义：是用户需求的集合，是按一定的优先级颗粒度排放的用户故事（需求）、缺陷、风险、技术工作等。具有以下特性：
Detailed 合适的详细程度
Emergent 涌现式的
Estimated 经过估算的</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>团队是敏捷教练的镜子</title>
      <link>https://leoyanlili.github.io/team-is-mirror-of-coach/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2021 14:53:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leoyanlili.github.io/team-is-mirror-of-coach/</guid>
      <description>敏捷教练是团队的镜子，这是一个常识，我认为反之亦然。
前言 在敏捷教练的工作过程中，经常告诉自己的一句的工作职责就是：要作为团队的镜子。作为团队的镜子，敏捷教练或Scrum Master参与团队和个人的工作过程，一个重要的任务是通过观察以及沟通寻找发挥自己职能的时机，帮助敏捷团队的看清自己行为本身有哪些可以继续保持或是可以做的更好，让团队能够发现改进机会。我们今天要说的是在这个过程中，教练也可以把团队作为镜子，发现自己的问题，思考如何让自己做得更好的，以符合团队的现状和目标期望。在敏捷中，传统项目管理的职责被 PO，开发团队和SM所共同分担，PO负责目标，团队负责交付，SM负责流程、团队和改进。作为敏捷领导团队的一员，我们经常自我反思：如何帮团队顶住压力，并给团队注入动力？
在前一篇博客中，总结了个人理解的敏捷含义，本文就从这几个方面谈谈我们今天的话题：
敏捷是流程 敏捷是文化 敏捷是价值 敏捷是改进 敏捷是变革 敏捷是流程 我们有敏捷框架，如Scrum来规范流程，使交付更有条理，更有节奏，像心跳一样，且更有愿景感。
当团队初创的时候，对Scrum方法还不清楚，敏捷教练就需要要导入Scrum基础知识，并在实践中指导团队在交付过程的活动和行为，如每日Scrum站会，评审会，故事点评估等；关注对于个人的教练活动，如帮助新晋PO编写用户故事，人员等。随着每次迭代的完成，团队对交付的流程都会更清晰，更熟练，在流程执行上，教练会表现的更加轻松和相信团队能自己掌握流程，有选择地进行教练活动，甚至自己可以静静地站在旁边作为旁观者。这个时候也可以思考如何取得进一步改进。SM绝对不能离开团队，没有SM的团队即便不思考任何改进，也有随时可能回到解放前的风险。
产品交付中，开发团队永远拥有主角的光环，不是PO，更不是SM。
敏捷是文化 我们拥抱变化，沟通透明，跨职能合作，永远在学习的路上，快速修正自己的问题和目标，绝不延迟。
从传统项目交付走过来的团队倾向控制变更，这时可以让团队意识到，唯一不变的就是变化，在交付中，“永远拥抱变化，随时调整一切”是我们能为客户提供价值的最好原则。敏捷教练需要经常提醒初创团队，学会从“他们”和“你们”到用“我们”进行沟通，在必要的时刻化解危机，避免团队内部互相指责的苗头，对外铁板一块，对内良性碰撞；当团队遇到交付的能力瓶颈的时候，鼓励团队自组织，进行跨职能交付，帮助联通相关职能部门，促进学习型组织的文化氛围建设，发现团队向上的提升空间，鼓励团队尝试新的工程实践。“尽早的试错，不怕出丑，快速调整”是教练帮助团队高质量交付的利器。
敏捷是价值 我们的价值是客户的认可（含显性和隐性），一切不能被认可的工作，在迭代内我们是要尽量避免的，有效的价值流动，是我们的使命。
当新晋PO不擅长对待办列表进行优先级排序时候，SM可以给PO提供指导；当开发团队在规划中选择更多的用户故事的时候，SM可以给到建议，专注在有把握交付（通过验收）的工作上；SM也可以帮助开发团队和PO一起定义验收标准和完工的标准，确保开发团队和PO对交付的价值有一致的标准。
敏捷是改进 我们的改进没有终点，我们一定要比上一个迭代做的更好，这是我们的目标，即使比过去有了很大的改善，也决不满足于当前所处的。我们不断学习，想办法提升，在固定时间内为组织持续创造更多价值，即便这意味着我们可能以减少交付数量为代价。
当团队已经能够按Scrum方法执行交付过程的时候，在效能上或团队氛围上已经远远好于之前的传统交付过程，教练要帮助PO和团队意识到不必满足于目前的成就，我们能做的还有很多，回顾会就是重要的一种形式；有时候团队为了在有限的时间内推进功能，会抵触学习新的工程实践，教练应该告诉团队工程实践也是有价值的工作量，营造改进的安全空间，并可以从相对更支持的人员那里得到帮助推进某项实践；也可以考虑引入工程技术经验丰富的新成员，带动团队的学习氛围。一个有时间和愿意学习的团队是我们都想看到的。
敏捷是变革 我们做的是一件革新的事情，起初一定会面对来自内部和外部的各种不理解，质疑甚至是阻力，如何帮助团队改进，帮助干系人理解，树立信心，如星星之火而燎原是我们的课题。
当组织刚开始进行转型的时候，敏捷教练一定是得到了高层的支持，并从基层开始推行敏捷实践；建立试点团队，遇到不理解或质疑时候，可以多与团队和管理层沟通，教练要了解团队的历史和人员经历，对症下药，并尽快帮助团队取得一定的战果，获得自信心；邀请干系人参与到迭代评审会议中，完全透明的展示产品的进展，听取干系人反馈的同时，敏捷团队不仅得到了宝贵的改进机会，更是建立信任和获得支持的过程，从而为在组织层面推广敏捷实践打下基础。
写在最后 以上是个人的一些理解，拿出来与大家分享，难免偏颇之处，乐与大家共同探讨，我自己常说：敏而求错，捷而使正。天下没有放之四海而皆准的方法和工具，关键在于我们认为人是第一重要的元素的原则，根据时机，环境和事物的变化来调整方法和工具，不断对自己的教练工作提出更高的要求并将其落地。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>每个人都知道敏捷是什么</title>
      <link>https://leoyanlili.github.io/what-is-agile/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jan 2021 01:28:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leoyanlili.github.io/what-is-agile/</guid>
      <description>唯一不变的是变化
很多时候后被问到：敏捷是什么？以下是我的简单理解（不想给大家太大的阅读压力，自己也写不出太多文字）：
1. 敏捷是流程： 我们有敏捷框架如Scrum来规范流程，更有条理，更有节奏，像心跳一样，且更有愿景感。
2. 敏捷是文化： 我们拥抱变化，随需而变，跨职能合作，永远在学习的路上，不断修正自己的问题和目标，绝不延迟。
3. 敏捷是价值： 我们的价值是客户的认可（含显性和隐性），一切不能被认可的工作，在迭代内我们是要尽量避免的，有效的价值流动，是我们的使命。
4. 敏捷是改进： 我们的改进没有终点，我们一定要比上一个迭代做的更好，这是我们的目标，即使比过去有了很大的改善，也决不满足于当前所处的效能。我们不断学习，想办法提升，在固定时间内为组织持续创造更多价值，即便这意味着我们可能以减少交付数量为代价。
5. 敏捷是变革： 我们做的是一件革新的事情，会面对来自内部和外部的各种不理解，质疑甚至是阻力，如何帮助团队改进，帮助干系人理解并获得支持，树立信心，如星星之火而燎原是我们的课题。
—
END
感谢你阅读本文，希望能在评论区学习到大家的经验和想法~
如果对相关内容感兴趣可以关注我的公众号：捷伴行Agile。会有更多更及时的内容与君分享。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>未来领导者的敏捷品质</title>
      <link>https://leoyanlili.github.io/leadership-agile-qulity/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Dec 2020 13:56:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leoyanlili.github.io/leadership-agile-qulity/</guid>
      <description>未来的领导者需要拥有清晰的价值观和愿景，需要真实和敏捷、内在一致并且目的明确。
&amp;ndash; 佚名
传统管理到现代领导 纯粹指挥协调型的管理者，会很快退出历史舞台。如果你是一位还有10年以上才能退休的管理者，一定要成为一个落地干实事的领导者，保持激情，在工作中与大家一起奋战。除非，你真的不在意。
传统管理模式：领导者 - 服从者 这种管理模式，基于不对等的身份认同，在对话场景中管理者始终是领导者，下属始终是服从者。不仅抑制了双方个人的发展，更让企业的发展无法与时代接轨。在这样的场景中，管理者和下属在工作中都没有想象力，企业更不会有创新力，始终处于被动指挥或被动服从的漩涡中。可以解释为：管理者想到的，让下属去干，下属干的过程中无需负责，不问对错。下属辛苦，领导英明。
现在管理模式 ：领导者 - 领导者 这种管理模式，基于共同的身份认同，在对话场景中管理者是领导者，下属也是领导者。不仅提升双方的领导力，为企业培养新的潜在领导者，由此来助力企业本身的在新时代的快速成长。在这样的场景中，管理者和下属在工作中都愿意投入自己的思考，共同参与决策，达成一致，分工执行，这样企业便会产生创新力，在这里共同指挥和执行的是企业的文化。可以解释为：管理者有愿景和目标，与下属分享，共同思考达成愿景的方法，查漏补缺。领导和下属共同成长。
领导的品质 个人认为，未来的领导者必须努力地自我发展来获得领导的资格。我们生活在寻找、甚至期待“速成”的世界，然而领导品质的培养既不可能速成，也不可能是容易的。这里说的是所有具有责任感的领导者都很可能具备的基本品质。
价值观 这里说的价值观，是指个人而不是公司的价值观。真正的价值观藏于人的内心，这些价值观在最深的层面上都是通用的，无论宗教，无论种族，无论国籍。
我们需要由价值观驱动的领导者，拥有具体明确的价值导向，以使它们能够更好地用在最适合的问题上，这里的价值观以集体为根基，而非个人自私的。个人价值观与企业奉行的价值观不相符的时候，会面临一些艰难的选择：离职；或者承担责任，改变现存价值观，使之更符合通用的和更高的价值观；又或者，他级别没那么高，就要在公司内部寻求如何表达自己的价值观，以帮助更多的人。
领导者不仅需要靠价值观驱动，还需要能够将价值观转化为原则，作为个人和团队的工作指南。
以敏捷价值观为例：
敏捷价值观
个体和互动 高于 流程和工具
工作的软件 高于 详尽的文档
客服合作 高于 合同谈判
响应变化 高于 遵循计划
敏捷的原则
我们最重要的目的，是通过持续不断地及早交付有价值的软件使客户满意。
欣然面对需求变化，即使在开发后期也一样。为了客户的竞争优势，敏捷过程掌控变化。
经常的交付可工作的软件，相隔几星期或一两个月，倾向于采取较短的周期。
业务人员和开发人员必须相互合作，项目中得每一天都不例外。
激发个体的斗志，以他们为核心搭建项目。提高所需的环境和支援，辅以信任，从而达成目标。
不论团队内外，传递信息效果最好效率也最高的方式是面对面的交谈。
可工作的软件是进度的首要度量标准。
敏捷过程倡导可持续发展。责任人、开发人员和用户、要能够共同维持其步调稳定延续。
坚持不懈的追求技术卓越和良好设计，敏捷能力由此增强。
以简洁为本，它是极力减少不必要工作量的艺术。
最好的架构、需求和设计出自组织团队。
团队定期地反思如何能提高成效，并依次调整自身的举止表现。
愿景 人们通常还是会根据实现短期财务业绩的能力来选择领导者，而不是根据他们的愿景，长远的愿景作为一种领导品质被削弱和低估了。当今世界各方联系紧密，交流即时迅速，因此，全方位的系统思考已经非常有必要，而且，将来它更不可获取。这自然而然成为个人成长的一个重要产物。
领导者的愿景分为两部分。第一部分是“展望”和“梦想”的能力，即要创造一个清晰而大胆的画面，也是领导者所希望追求的长期未来。第二部分是“有远见”，以鼓舞人心的方式传达这种画面的能力。通过对愿景的沟通和由彼此迸发出的激情，追随者才会产生。
真实 做真实的自己，意味着把自己从对于下列事物的恐惧中释放出来：害怕失败，害怕与众不同，害怕看上去很傻，害怕他人会有什么看法以及许许多多以自我为中心的害怕。有些管理者，刚刚学习了某个流行的概念，由于害怕失去控制或威望，就在一些专业的会议上发表“指示”，虽然现场的专家们碍于体面并没有提出异议，但也不免被暗暗贻笑大方。不仅缺少谦逊的品质，也让人感觉不够真实。绝对的真实，总是与最好的价值观和愿景密切相关。
敏捷 俗话说得好：唯一不变的就是变化。当今世界变换莫测，领导者必须具备灵活性、变革、创新和放弃过时的心爱的项目和过时的目标的能力。“主动迅速改变”是未来生存的必要手段。
敏捷是两方面的个人发展的成果，一方面是摆脱固有的成见和旧的信念与假设的束缚；另一方面是消除阻碍人们对改变持开放态度的对未知的恐惧。
尝试不同的事情可以锻炼心智的敏捷性，身体也会受益。做了从未尝试的事情，你会发现自己扛过来了，习惯是避免恐惧的重复行为，这就是为什么我们在组织转型中，需要重复与过去不同的行为方式。打破习惯，开辟了新的途径，一定能带给你新的喜悦。
一致性 领导者内在的或者心理上的一致性也是一种重要品质，它指的是人的内心不同次级人格的一致性与合作性。领导者的决策取决于他最重视什么，或者说他自己的价值观是什么，他奉行的是否与宣传的那样一致。有些管理者，在给别人建议的时候头头是道，并很乐意跟进具体的工作，看起来与公司价值观高度一致；然而，反过来被给予建议的时候，推诿抗拒，能不干就不干。这样的表现并不是一个合格的领导者。每个领导者都需要发展他内心的一致性。当我们内心发展时，我们的价值观会出现改变或者拓展，所以，这种内心冲突是我们成熟过程的自然结果。
未来的领导者 未来的领导者需要有清晰的价值观和愿景，还要真实和敏捷，并且保持内心的一致性。如果加上自我觉察、责任感以及自信和良好的情商，就是一个强大的组合，事实上，它们就在你的内心深处，只等待你去发现。
—
END
感谢你阅读本文，希望能在评论区学习到大家的经验和想法~
如果对相关内容感兴趣可以关注我的公众号：捷伴行Agile。会有更多更及时的内容与君分享。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「视频」敏捷不仅仅是一个方法论！</title>
      <link>https://leoyanlili.github.io/agile-is-not-a-methodology/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Mar 2020 10:42:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leoyanlili.github.io/agile-is-not-a-methodology/</guid>
      <description>[https://player.youku.com/embed/XNDU5Nzg4OTI0MA==]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>敏捷教练的26项修炼「转载」</title>
      <link>https://leoyanlili.github.io/agile-coach-a-z/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Mar 2020 07:57:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leoyanlili.github.io/agile-coach-a-z/</guid>
      <description>敏捷方法学带来了新的角色——“敏捷教练”，它不常见于传统方法学中，甚或不曾为之提及。已驾轻就熟的实践者，可能会视之为浑然天成，羚羊挂角、无迹可寻；而初窥门径的新手则会心生疑云：“敏捷教练为何如此重要？‘部门经理’、‘团队领导’、‘技术领导’，他们的问题何在？Monster.com为此提供54个职位，又是何故？”奇文共欣赏，疑义相与析，当是吾等本色。且与笔者同游于本文中，或可领会敏捷教练之所思、所行，更要知其意义所在。
A 即 Advice（建议）：“我曾见别人做过。我觉得你们这样做效果更好。”
注：建议和引导，而不是命令和强迫，教练的作用就是引导，而不是简单的指手画脚。
以传统方式工作的经理会明确指导团队该怎么做，而不是帮助他们找到属于自己的道路。敏捷教练虽然常常以顾问的角色出现，但她不会做太多导向工作，而是在需要的时候出现，帮助团队避开已为人知的陷阱，或是引导他们走向佳境（参见引导和导师）。
B 即 Balance（平衡）：“别把好东西丢掉。”
注：易经的系统观是平衡，中庸的过犹不及也是平衡，项目经理最重要的技能之一就是平衡。
有时候团队会忙得自顾不暇，以至于又回到老路上来。教练会寻找良机，跟团队一起工作，去发现、尝试可能为团队带来巨大利益的新做法。他还会确保那些依然为团队带来收益的实践不会被随手抛弃，为人遗落，他常常会把它们跟新方法合并。
C 即 Celebration（庆功）：“嘿，上个迭代你们干的太棒了！”
注：随时随地的培训和引导，随时随地的一句话表扬，阶段和里程碑点的庆功会，保持团队士气。
团队常常会低估成功和肯定式探询的力量。迭代一步步向结果推进，形成节奏，帮助大家意识到何时达成目标（参见反馈）。但是人们常常会忘记迭代中的庆功。整个团队在项目结束以后，或是某些重大里程碑完成后庆功（参见感染力），会极大鼓舞士气。敏捷教练每天会跟团队一起庆祝每个小小的胜利。
D 即 Daring（勇敢）：“跟你们说，我豁出去了，是这样的……”
注：一个激情的团队一定是勇于承担责任，勇于面对挑战，勇于自我突破的团队。
引入变化就有相应的风险，敏捷教练需要承担责任，寻找途径，以最小的风险带来最大的价值。在团队中，他往往是第一个破冰而行的，激励团队，给每个人带来安全感，让他们有勇气提出建议，即使不敢尝试不同的工作方式。
E 即 Encouragement（鼓励）：“加油！这玩意很NB！”
注：责备是士气低落，鼓励使士气高涨。敏捷项目最重要的资产就是团队，团队最重要的就是士气。
有些敏捷实践看上去很直白，可如果没有理解它们背后的原理和带来的影响，实施起来就会很容易出问题。简单试上一段时间以后，人们往往会感觉到哪些东西从前效果更好，现在用的实践存在哪些限制（参见提问）。敏捷教练会为人们提供支持和鼓励，帮助他们度过尝试新实践的不适应期，有时也会帮他们解决掉实践中比较难以实施的部分。
F 即 Feedback（反馈） ：“你有没有发现团队……？”
注：有了快速反馈的流程才是闭环的流程，有了反馈的沟通才是积极寻求改善和突破的沟通。
所有的敏捷方法学都提倡快速反馈。敏捷教练在团队工作的方方面面都会强调反馈机制的重要性——从团队协作，到过程，再到实践。定期的反馈可以帮助团队更有效地适应所处的特殊环境。
G 即 Guidance（引导） ：“看上去我们有三种选择，我觉得前两种可能更好，你们觉得呢？”
注：一切众生皆有佛性。自性迷，佛即众生；自性悟，众生即佛。如何激发每个人的潜能?
敏捷狂热者的工作方式跟敏捷教练不同。狂热者习惯使用命令和控制的方式，而敏捷教练只是加以引导，帮助每个人自我学习。他引导团队避开已知的陷阱，但他也明白失败是成功之母。
H 即 Humility（谦虚）：“实际上，活儿是大家干的，不是我。”
注：教练一定要勇于承担责任，时刻强调和发挥团队的力量。傲慢自大的教练在团队中没有容身之地。
敏捷教练会为团队提供指导，帮助他们完成工作。当他们犯错误的时候，她要勇于承担责任，团队取得成功后，她要保证适当的人得到奖赏。傲慢自大的教练在团队中没有容身之地。
I 即 Infectious（感染力）：“你得过来看看这个！”
注：团队教练，你有感染力吗？有人愿意追随你吗？
敏捷教练会给团队带来激情和活力，用自己为榜样，鼓舞人们燃起对工作的激情。他理解团队愿意接受多少变化，也知道自己展示热情的分寸，不会被人跟敏捷狂热者混为一谈。他也一直在寻找恰当的时机与大家分享他的能量与热情。
J 即 Jiggle（摇摆）：“这样调整一下，再那样调整一下。”
注：翻译为摇摆不太合适，应该理解为精益求精和持续改进。实践过程就是持续改进过程。
很多事情要想做好不只一种方式，即便团队跟上次采用同样的实践也是如此。敏捷教练帮助团队在以往经验和认识的基础上调整实践，使他们更好地适应团队与环境。
K 即 Knowledge（知识） ：“你读过这本书/这篇论文/这个邮件列表了么？”
注：随时随地的知识传授，知识的共享和沟通，知识的转化和升华。
敏捷方面的知识浩如烟海：敏捷实践、敏捷原则、实施方法与面临的挑战，等等等等。敏捷教练对这整套资源很熟悉，可以引导大家去看相关的书籍、论文或是博客，查找跟他们遇到的问题相关的资源。
L 即 Listening（聆听） ：“你说你想要做……”
注：团队教练的重点是沟通，而沟通首要学会的就是积极的倾听。
敏捷教练需要倾听团队的看法，从而了解他们当前的状态、他们的好恶。有时候也会把她听到的东西反馈给团队。她认真听取每个人的意见，掌握他们的需求与担忧，并据此调整她工作的优先级和相关活动。有时她也会把这些意见跟别人分享，也会鼓励人们为自己辩护。
M 即 Mentor（导师） : 让自己成为多余的人</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>告诉你的CxO敏捷教练是什么</title>
      <link>https://leoyanlili.github.io/what-is-agile-coach/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Mar 2020 07:18:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leoyanlili.github.io/what-is-agile-coach/</guid>
      <description>—
END
希望能在评论区学习到大家的经验和想法~
如果对相关内容感兴趣可以关注我的公众号：捷伴行Agile。公众号与博客持续同步更新。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>与大家分享一些“敏捷教练”的定义</title>
      <link>https://leoyanlili.github.io/agile-coach-defines/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Mar 2020 02:44:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leoyanlili.github.io/agile-coach-defines/</guid>
      <description>引用来自网络的关于与敏捷教练定义，大家应该会有个基本一致的感受：
参考：
让你用3分钟简单说敏捷教练能力模型
敏捷教练日常工作中的检查列表
-&amp;ndash;
END
希望能在评论区学习到大家的经验和想法~
如果对相关内容感兴趣可以关注我的公众号：捷伴行Agile。公众号与博客持续同步更新。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从敏捷价值观看中国速度应对2020新冠肺炎疫情COVID-19</title>
      <link>https://leoyanlili.github.io/agile-apply-to-2020-ncov-dealing/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Feb 2020 08:48:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leoyanlili.github.io/agile-apply-to-2020-ncov-dealing/</guid>
      <description>「2020-新冠病毒疫情最新情报速递」</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scrum：我很好，我不是一个敏捷软件开发框架</title>
      <link>https://leoyanlili.github.io/scrum-is-not-agilesoftware-framework/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2020 04:16:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leoyanlili.github.io/scrum-is-not-agilesoftware-framework/</guid>
      <description>2019-新冠病毒疫情最新情报速递
Scrum联盟说：Scrum是一组简单但功能强大的原则和实践，可帮助团队在短周期内交付产品，从而实现快速反馈，持续改进和快速适应变化。
许多Scrum专家说：Scrum是一个产品开发框架。
END
希望能在评论区学习到大家的经验和想法~
如果对相关内容感兴趣可以关注我的公众号：捷伴行Agile。公众号与博客持续同步更新。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>让你用3分钟简单说敏捷教练能力模型</title>
      <link>https://leoyanlili.github.io/agile-coach-competency-framework/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2020 10:30:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leoyanlili.github.io/agile-coach-competency-framework/</guid>
      <description>1) 保持中立的态度：敏捷教练在引导团队会议，提供专业指导以及培训的时候，需要保持不偏不倚的心境，不受来自高层或自己个人喜好的牵制和影响。
2) 服务客户的立场：敏捷教练的客户包括个人、团队、组织。客户更理解自己所处的环境，所以教练除了给出必要的指导和协助更要尊重客户自己的选择和决定。
3) 鼓励客户自实践：企业投资敏捷教练的目的是为了最终将敏捷思想，技能、实践转移给企业组织内部，成为一个自我管理，自我成长，高效能和可持续性的敏捷型组织。
4) 勇敢暴露问题：敏捷教练不会帮助客户掩饰问题，如果团队还在船货膜拜的伪敏捷，不能说团队已经真正敏捷。
5) 发出自己的声音：敏捷教练需要提出自己独到的见解，所有的动因都是为了解决问题，不需要为自己认为不正确的事情而附和任何人。
END
希望能在评论区学习到大家的经验和想法~
如果对相关内容感兴趣可以关注我的公众号：捷伴行Agile。公众号与博客持续同步更新。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
