<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>团队 on 捷伴行Agile</title>
    <link>https://leoyanlili.github.io/tags/%E5%9B%A2%E9%98%9F/</link>
    <description>Recent content in 团队 on 捷伴行Agile</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Copyright 2023 捷伴行Agile</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 25 Jul 2021 06:45:07 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://leoyanlili.github.io/tags/%E5%9B%A2%E9%98%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>如何用伪领导力搞垮一个敏捷团队</title>
      <link>https://leoyanlili.github.io/how-to-destroy-a-team/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jul 2021 06:45:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leoyanlili.github.io/how-to-destroy-a-team/</guid>
      <description>《易经》乃诸经之首，中华民族的哲学思想的源泉。
做了多年的基层伪领导，自认做的不是很好，格局不高，事实也说明基层管理更适合本人的思维深度，大家看到这里，至少能判断出我的自省做得很好。本文总结了一些伪领导力，还请大家赐教。
不知“外圆内方” 说的是领导的根本法则，领导者有更加圆通的行为方式，同时要有较为公正的管理原则。
有些领导说的头头是道，正确无误；做的相差甚远。可称之为：外方内圆。举个栗子，中国人讲究亲疏有别，是很正常的人性，作为领导也会一样，面对同样优秀的下属肯定会给那个关系好的更多关照。但如果纯粹为了拉拢人，展示自己的领导地位，或为了让“自己的”人获得利益或上位，无视团队中那些各方面都更优秀的人。加以时日，团队必定心生厌恶，让优秀的人失去信心，导致劣币驱逐良币，留下来的人一门心思只想着怎么去跟领导搞好关系，配合领导建立自己的势力圈，而不是想着怎么把业绩做好。最终必将导致团队效能下降，失去原动力。我们的老祖宗都说在合理范围内玩弄权术，搞人是可以的，不过，以终为始，如果公司给予领导者的权力让公司蒙受损失，最终一起受害的肯定是领导者自己。
另外有些领导一身正气，原则性极强，对团队要求是分毫不差，不懂变通。可称之为：外方内方。这样的领导的确能做成一定的事情，但同样不符合中国的管理文化，要求领导者有包容的心态，遇事“可为可不为”。否则，可能会付出更多的努力和遭到同事的反对。“中”为合理。中国人思想中充满对事物“合理”的思考，大家可以好好体会日常的经历。关于领导工作中合理的理解，可以接着看下文。
不愿“上，止，正” 说的是领导的三个节奏，领导要以“上”为进，以“止”为退，以“正”为守。
“上”是领导者不仅自己要有上进心，同时能带领团队向前，不断进行改进的尝试，引导团队的意愿，教导方法，也能根据团队当前的条件达到目前可以达到的更好的状态，从而使得交付效能持续改善，推进产品交付效率。
“止”是领导者懂得适可而止，过犹不及，团队能力在限定的条件下是有一定上限的，不可过分要求，不妨利用好这个机会，给团队鼓励和认可，帮助大家反思如何可以做得更好，记得一句话：“我们已走得太远，以至于我们忘了为什么而出发。”。
“正”是领导者行事要顶天立地，把权力控制在一定范围内、信任下属、处事合理，凡事不会只选择听自己想听的，看自己想看的，信自己想信的，而忽略去参考不同的见解。领导能从不同下属的各自的立场分别做思考，综合考量，就是个“正”的领导，或许最终的决策不是每个人都满意，但求有一个“合理”的支持。
如果把管理团队看成开车，“上”好比油门，踩上它，团队就会不断前行；“止”好比刹车，需要随时依据路况减速，避免风险；“正”好比方向盘，牢牢把握行驶方向，才能达到目的地。
不屑“治心，治力，治变，治气” 说的是领导的四个管理重点，带领团队就像带兵打仗。
治理人心。人心齐，泰山移。关心同事永远都不错，尤其在中国，饱含人情味的关切话语能营造一个良好的工作氛围；在公司原则允许的范围内实际帮助下属解决小难题，而他自然会用自己的努力来回报组织。记住：早上见面第一句话绝对不是说工作相关的事情。
治理能力。认清自己团队的能力，接受合理的工作，同时根据每个人的特点，耐心地来进行改进。当着第三个人的面批评一个下属是严重的失误。被批评的人可能会因此失去自信心，甚至以后做不好工作也没有任何负担感，因为你已经确认了他的无能。甚至会招致团队其他人的反感，放松对自己工作的要求。
治理改变。唯一不变的是变化，要帮助团队用变化的心态来看待困难和解决问题。称赞下属，尤其是对外称赞下属。这种称赞会辗转传回下属的耳朵，他由此得到的快乐要比你直接称赞他强几倍，他自然会更加热爱工作，朝你称赞他的方向改变。而如果总对外抱怨下属则会让人觉得你的无能，至少会认为你没能物色到出色的人选，或者没有能力让下属变得更优秀。
治理气势。把握好时机，利用好形势，鼓舞好团队。当团队状态低迷的时候记得给团队更多的自主权，耐心倾听，安抚好幼小的心灵，让团队看到希望，他们对你来说都是“孩子”；当团队斗志高昂的时候就可以给他们更大的挑战，表明你对他们能力的信任。对任何下属的建议你都该认真倾听。在通常情况下，下属都会经过思考才会提出建议，如果你仅用一个“不”字直接否定他，他会从此失去创造的信心。而倾听和讨论则会使你和下属都看到自己的思维死角，并有机会从中得到改善。
搞垮一个敏捷团队 完全做不到以上各小节的内容，必定能搞垮一个团队。无论如何，本文都是希望能助力你达到你所希望达到的目标！
还是那句话，一切方法是否有效，都很难讲，取决于天、地、人。
—
END
感谢你阅读本文，希望能在评论区学习到大家的经验和想法~
如果对相关内容感兴趣可以关注我的公众号：捷伴行Agile。会有更多更及时的内容与君分享。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「视频」敏捷教练的工作是什么？让我们总览一下</title>
      <link>https://leoyanlili.github.io/agile-coach-overview/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Apr 2020 10:58:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leoyanlili.github.io/agile-coach-overview/</guid>
      <description>敏捷教练的工作是什么？让我们总览一下
[https://player.youku.com/embed/XNDYyOTE3OTMyNA==]
—
END
希望能在评论区学习到大家的经验和想法~
如果对相关内容感兴趣可以关注我的公众号：捷伴行Agile。会有更多更及时的文章和视频。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「视频」7分钟，ScrumMaster告诉你 – 如何打造一支敏捷团队</title>
      <link>https://leoyanlili.github.io/how-to-develop-scrum-team/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Mar 2020 10:46:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leoyanlili.github.io/how-to-develop-scrum-team/</guid>
      <description>[https://player.youku.com/embed/XNDYwMTM1Nzg4MA==]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>让你用3分钟简单说敏捷教练能力模型</title>
      <link>https://leoyanlili.github.io/agile-coach-competency-framework/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2020 10:30:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leoyanlili.github.io/agile-coach-competency-framework/</guid>
      <description>1) 保持中立的态度：敏捷教练在引导团队会议，提供专业指导以及培训的时候，需要保持不偏不倚的心境，不受来自高层或自己个人喜好的牵制和影响。
2) 服务客户的立场：敏捷教练的客户包括个人、团队、组织。客户更理解自己所处的环境，所以教练除了给出必要的指导和协助更要尊重客户自己的选择和决定。
3) 鼓励客户自实践：企业投资敏捷教练的目的是为了最终将敏捷思想，技能、实践转移给企业组织内部，成为一个自我管理，自我成长，高效能和可持续性的敏捷型组织。
4) 勇敢暴露问题：敏捷教练不会帮助客户掩饰问题，如果团队还在船货膜拜的伪敏捷，不能说团队已经真正敏捷。
5) 发出自己的声音：敏捷教练需要提出自己独到的见解，所有的动因都是为了解决问题，不需要为自己认为不正确的事情而附和任何人。
END
希望能在评论区学习到大家的经验和想法~
如果对相关内容感兴趣可以关注我的公众号：捷伴行Agile。公众号与博客持续同步更新。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>敏捷教练日常工作中的检查列表</title>
      <link>https://leoyanlili.github.io/agilecoachchecklist/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2020 15:38:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leoyanlili.github.io/agilecoachchecklist/</guid>
      <description>印象中当教练的都是上面这样👆 敏捷教练有这些日常工作需要检查：</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
