<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>敏捷领导力 on 捷伴行Agile</title>
    <link>https://www.agilewalker.com/tags/%E6%95%8F%E6%8D%B7%E9%A2%86%E5%AF%BC%E5%8A%9B/</link>
    <description>Recent content in 敏捷领导力 on 捷伴行Agile</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Copyright 2023 捷伴行Agile</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 25 Jul 2021 06:45:07 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.agilewalker.com/tags/%E6%95%8F%E6%8D%B7%E9%A2%86%E5%AF%BC%E5%8A%9B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>如何用伪领导力搞垮一个敏捷团队</title>
      <link>https://www.agilewalker.com/how-to-destroy-a-team/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jul 2021 06:45:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.agilewalker.com/how-to-destroy-a-team/</guid>
      <description>《易经》乃诸经之首，中华民族的哲学思想的源泉。
做了多年的基层伪领导，自认做的不是很好，格局不高，事实也说明基层管理更适合本人的思维深度，大家看到这里，至少能判断出我的自省做得很好。本文总结了一些伪领导力，还请大家赐教。
不知“外圆内方” 说的是领导的根本法则，领导者有更加圆通的行为方式，同时要有较为公正的管理原则。
有些领导说的头头是道，正确无误；做的相差甚远。可称之为：外方内圆。举个栗子，中国人讲究亲疏有别，是很正常的人性，作为领导也会一样，面对同样优秀的下属肯定会给那个关系好的更多关照。但如果纯粹为了拉拢人，展示自己的领导地位，或为了让“自己的”人获得利益或上位，无视团队中那些各方面都更优秀的人。加以时日，团队必定心生厌恶，让优秀的人失去信心，导致劣币驱逐良币，留下来的人一门心思只想着怎么去跟领导搞好关系，配合领导建立自己的势力圈，而不是想着怎么把业绩做好。最终必将导致团队效能下降，失去原动力。我们的老祖宗都说在合理范围内玩弄权术，搞人是可以的，不过，以终为始，如果公司给予领导者的权力让公司蒙受损失，最终一起受害的肯定是领导者自己。
另外有些领导一身正气，原则性极强，对团队要求是分毫不差，不懂变通。可称之为：外方内方。这样的领导的确能做成一定的事情，但同样不符合中国的管理文化，要求领导者有包容的心态，遇事“可为可不为”。否则，可能会付出更多的努力和遭到同事的反对。“中”为合理。中国人思想中充满对事物“合理”的思考，大家可以好好体会日常的经历。关于领导工作中合理的理解，可以接着看下文。
不愿“上，止，正” 说的是领导的三个节奏，领导要以“上”为进，以“止”为退，以“正”为守。
“上”是领导者不仅自己要有上进心，同时能带领团队向前，不断进行改进的尝试，引导团队的意愿，教导方法，也能根据团队当前的条件达到目前可以达到的更好的状态，从而使得交付效能持续改善，推进产品交付效率。
“止”是领导者懂得适可而止，过犹不及，团队能力在限定的条件下是有一定上限的，不可过分要求，不妨利用好这个机会，给团队鼓励和认可，帮助大家反思如何可以做得更好，记得一句话：“我们已走得太远，以至于我们忘了为什么而出发。”。
“正”是领导者行事要顶天立地，把权力控制在一定范围内、信任下属、处事合理，凡事不会只选择听自己想听的，看自己想看的，信自己想信的，而忽略去参考不同的见解。领导能从不同下属的各自的立场分别做思考，综合考量，就是个“正”的领导，或许最终的决策不是每个人都满意，但求有一个“合理”的支持。
如果把管理团队看成开车，“上”好比油门，踩上它，团队就会不断前行；“止”好比刹车，需要随时依据路况减速，避免风险；“正”好比方向盘，牢牢把握行驶方向，才能达到目的地。
不屑“治心，治力，治变，治气” 说的是领导的四个管理重点，带领团队就像带兵打仗。
治理人心。人心齐，泰山移。关心同事永远都不错，尤其在中国，饱含人情味的关切话语能营造一个良好的工作氛围；在公司原则允许的范围内实际帮助下属解决小难题，而他自然会用自己的努力来回报组织。记住：早上见面第一句话绝对不是说工作相关的事情。
治理能力。认清自己团队的能力，接受合理的工作，同时根据每个人的特点，耐心地来进行改进。当着第三个人的面批评一个下属是严重的失误。被批评的人可能会因此失去自信心，甚至以后做不好工作也没有任何负担感，因为你已经确认了他的无能。甚至会招致团队其他人的反感，放松对自己工作的要求。
治理改变。唯一不变的是变化，要帮助团队用变化的心态来看待困难和解决问题。称赞下属，尤其是对外称赞下属。这种称赞会辗转传回下属的耳朵，他由此得到的快乐要比你直接称赞他强几倍，他自然会更加热爱工作，朝你称赞他的方向改变。而如果总对外抱怨下属则会让人觉得你的无能，至少会认为你没能物色到出色的人选，或者没有能力让下属变得更优秀。
治理气势。把握好时机，利用好形势，鼓舞好团队。当团队状态低迷的时候记得给团队更多的自主权，耐心倾听，安抚好幼小的心灵，让团队看到希望，他们对你来说都是“孩子”；当团队斗志高昂的时候就可以给他们更大的挑战，表明你对他们能力的信任。对任何下属的建议你都该认真倾听。在通常情况下，下属都会经过思考才会提出建议，如果你仅用一个“不”字直接否定他，他会从此失去创造的信心。而倾听和讨论则会使你和下属都看到自己的思维死角，并有机会从中得到改善。
搞垮一个敏捷团队 完全做不到以上各小节的内容，必定能搞垮一个团队。无论如何，本文都是希望能助力你达到你所希望达到的目标！
还是那句话，一切方法是否有效，都很难讲，取决于天、地、人。
—
END
感谢你阅读本文，希望能在评论区学习到大家的经验和想法~
如果对相关内容感兴趣可以关注我的公众号：捷伴行Agile。会有更多更及时的内容与君分享。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scrum敏捷开发培训后有感</title>
      <link>https://www.agilewalker.com/scrum-trainning/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 10:22:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.agilewalker.com/scrum-trainning/</guid>
      <description>从⻓长远来看，你的组织可持续的竞争优势就是具有比对⼿更快的学习能⼒。
—— 彼得.圣吉
开端 2021年在即将辞旧岁和迎新年后，公司组织了两次Scrum敏捷开发企业级实训，2月初和3月初各一次。我有幸能参加第一次的培训，俗话说的好：输入只是学习的开始，输出是学习的检验和深化。在第二次培训结束后，感受到很多同事对敏捷开发方法还是有很大的意愿去尝试的。经过几天的思来想去，认为公司刚开始做敏捷转型，有必要做一个简单的文字记录，写下这次有意义的活动，同时也可供其他同事未来日常参考。本文简单小结了这次培训涉及的内容，以及结合了我自己工作中的一些思考，其中有部分文字是之前日常反思中记录下来的，此情此景，正好移花接木一下，希望大家原谅我的懒惰。
内容 通过这次培训，公司软件研发部门的同事从以下几方面了解了敏捷将带给我们的新的软件开发理念。
01 : 敏捷思维和理念 敏捷的核心思维让我们关注：价值驱动；适应变化；自组织团队。
价值驱动– 聚焦最高价值的目标
敏捷最短时间创造最大价值，以终为始，聚焦最重要的目标，从为什么开始。敏捷可以更快、更早地交付价值，优先交付高价值的需求。
瀑布模式强调单一职责，不同职能部门的工作交接和延迟阻碍价值交付，行政边界导致局部优化，筒仓之间的连接和沟通难以管理。 敏捷模式围绕价值流（共同的目标）建立跨职能团队，加速价值交付。 明确什么是高价值的需求、需求条目化和价值排序；聚焦高价值的目标、优先交付高价值的需求；围绕价值流建立跨职能团队和可视化看板，加速和持续优化交付价值。
适应变化– 掌控和管理不确定性
预定义过程和经验性过程的区别，预定义过程制定详细的计划和执行步骤，按计划执行直到所有计划执行全部结束；经验性过程从愿景和高价值的目标出发，小步快走，不断确认和调整，直到目标达成结束。在传统开发模式中，我们假设可以制定出详细的计划，一切都能按计划执行。在敏捷开发模式中，我们承认无法在一开始就明确详细的计划，存在不确定性， 整个过程中很多事情在变化。理解不确定性和涌现式需求；通过迭代、增量建立频繁交付、频繁确认、及时调整、修正，以建立快速的反馈；学习循环，以此降低交付错误产品的风险。
自组织团队– 释放团队的内驱力
过去的命令和控制式的管理方式已经越来越局限，在知识性工作环境下自组织型团队更是深得人心。自组织要求我们从命令与控制到目标驱动；从微观管理到领袖、教练和服务式领导；通过授权、支持、引导、反馈，所有的决策及交付活动中团队参与、共担责任。
Scrum和敏捷概要
敏捷软件开发宣言。
Scrum是一 个管理框架，Scrum用于新产品开发、 项目或团队的管理 。Scrum源自于软件开发，目前已经用于各个管理和创新领域。Scrum的理论基石是检视、透明、调整。
敏捷文化是我们倡导的一种思维方法，敏捷实践是一系列新的工作方式。敏捷实践和文化要相匹配和适应。敏捷运动是一场关于组织和个体的适者生存的进化，文化变革才是这场运动的核心。敏捷转型中文化变革要打头阵。
02 : Scrum 框架 Scrum五个价值观：
承诺-愿意对目标做出承诺； 专注-把你的心思和能力都用到你承诺的工作上去； 开放-把项目过程中的一切开放给每个人看； 尊重-承认每个人都有他独特的背景和经验； 勇气-有勇气挑战更高目标，做出承诺，履行承诺，表达不同的见解。 Scrum三个角色的职责：
Scrum团队的构成：Scrum 团队由一名产品负责人、开发团队和一名Scrum Master 组成，Scrum 团队是跨职能的自组织团队，团队具备完成项目工作的所有能力
Scrum开发团队是特性团队，团队内具备交付一项工作所需要的各领域的必需技能，例：分析、设计、编码、测试等；自组织团队，承诺工作，不是被指派，团队决策，共同担责，决定团队内如何进行决策。拥有共同的愿景、价值观和工作协议的团队文化。
Scrum Master是团队的教练，对Scrum流程负责，ScrumMaster每天的工作原则上就是确保团队用正确的姿势，高效地交付，同时，确保团队的文化保持在一个敏捷认同的氛围中。
产品负责人的职责是最大化产品的价值；产品负责人管理产品，帮助团队看到产品愿景和路线图，对需求进行优先级决策，准备并解释用户故事等；产品负责人和开发团队密切合作，随时都能响应团队的需要。
Scrum五个活动（在一个迭代中经历的活动）。：
产品Backlog梳理，对接下来迭代的需求进行预梳理，讨论初步的工作量和需要识别的风险。
Sprint计划会，团队对本次迭代的用户故事理解，分解，工作量细化评估。
每日站会，每天团队内部分享进展，第二天的计划，识别的风险及需要的支持。
Sprint评审会，团队与干系人一起，演示迭代工作成果，验证迭代交付的产品增量。
Sprint回顾会，团队内部改进，检讨的过程。产生改进流程和实践的建议并共同负责跟进。
由龙舟比赛角色想到的：产品端和交付端要合作博弈。产品推进需要结合交付端的能力，交付端需要根据自己的实际能力承诺，有勇气做出合理的承诺。交付端对每次迭代的交付范围有决定权，开发核心成员必须进行相应的判断，与产品端灵活沟通并引导期望。我们要做质量交付，而不是数量交付。产品管理者要有全局观，实事求是，平衡好产品端需求和交付端能力的因素，不可顾此失彼，更不可用KPI来控制某一方的诉求，进而实际分裂了整个团队共同的目标。在敏捷交付中，传统项目经理的职责被由PO，SM，和开发团队所共同分担。组织刚开始做敏捷，碰到问题，属于正常。作为敏捷领导者团队的一员，我经常自我反思，也帮他人反思，如何帮团队顶住压力，给团队注入动力。我想这是我们的课题。
03 : 敏捷产品和需求 产品 Backlog
产品Backlog的定义：是用户需求的集合，是按一定的优先级颗粒度排放的用户故事（需求）、缺陷、风险、技术工作等。具有以下特性：
Detailed 合适的详细程度
Emergent 涌现式的
Estimated 经过估算的</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>未来领导者的敏捷品质</title>
      <link>https://www.agilewalker.com/leadership-agile-qulity/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Dec 2020 13:56:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.agilewalker.com/leadership-agile-qulity/</guid>
      <description>未来的领导者需要拥有清晰的价值观和愿景，需要真实和敏捷、内在一致并且目的明确。
&amp;ndash; 佚名
传统管理到现代领导 纯粹指挥协调型的管理者，会很快退出历史舞台。如果你是一位还有10年以上才能退休的管理者，一定要成为一个落地干实事的领导者，保持激情，在工作中与大家一起奋战。除非，你真的不在意。
传统管理模式：领导者 - 服从者 这种管理模式，基于不对等的身份认同，在对话场景中管理者始终是领导者，下属始终是服从者。不仅抑制了双方个人的发展，更让企业的发展无法与时代接轨。在这样的场景中，管理者和下属在工作中都没有想象力，企业更不会有创新力，始终处于被动指挥或被动服从的漩涡中。可以解释为：管理者想到的，让下属去干，下属干的过程中无需负责，不问对错。下属辛苦，领导英明。
现在管理模式 ：领导者 - 领导者 这种管理模式，基于共同的身份认同，在对话场景中管理者是领导者，下属也是领导者。不仅提升双方的领导力，为企业培养新的潜在领导者，由此来助力企业本身的在新时代的快速成长。在这样的场景中，管理者和下属在工作中都愿意投入自己的思考，共同参与决策，达成一致，分工执行，这样企业便会产生创新力，在这里共同指挥和执行的是企业的文化。可以解释为：管理者有愿景和目标，与下属分享，共同思考达成愿景的方法，查漏补缺。领导和下属共同成长。
领导的品质 个人认为，未来的领导者必须努力地自我发展来获得领导的资格。我们生活在寻找、甚至期待“速成”的世界，然而领导品质的培养既不可能速成，也不可能是容易的。这里说的是所有具有责任感的领导者都很可能具备的基本品质。
价值观 这里说的价值观，是指个人而不是公司的价值观。真正的价值观藏于人的内心，这些价值观在最深的层面上都是通用的，无论宗教，无论种族，无论国籍。
我们需要由价值观驱动的领导者，拥有具体明确的价值导向，以使它们能够更好地用在最适合的问题上，这里的价值观以集体为根基，而非个人自私的。个人价值观与企业奉行的价值观不相符的时候，会面临一些艰难的选择：离职；或者承担责任，改变现存价值观，使之更符合通用的和更高的价值观；又或者，他级别没那么高，就要在公司内部寻求如何表达自己的价值观，以帮助更多的人。
领导者不仅需要靠价值观驱动，还需要能够将价值观转化为原则，作为个人和团队的工作指南。
以敏捷价值观为例：
敏捷价值观
个体和互动 高于 流程和工具
工作的软件 高于 详尽的文档
客服合作 高于 合同谈判
响应变化 高于 遵循计划
敏捷的原则
我们最重要的目的，是通过持续不断地及早交付有价值的软件使客户满意。
欣然面对需求变化，即使在开发后期也一样。为了客户的竞争优势，敏捷过程掌控变化。
经常的交付可工作的软件，相隔几星期或一两个月，倾向于采取较短的周期。
业务人员和开发人员必须相互合作，项目中得每一天都不例外。
激发个体的斗志，以他们为核心搭建项目。提高所需的环境和支援，辅以信任，从而达成目标。
不论团队内外，传递信息效果最好效率也最高的方式是面对面的交谈。
可工作的软件是进度的首要度量标准。
敏捷过程倡导可持续发展。责任人、开发人员和用户、要能够共同维持其步调稳定延续。
坚持不懈的追求技术卓越和良好设计，敏捷能力由此增强。
以简洁为本，它是极力减少不必要工作量的艺术。
最好的架构、需求和设计出自组织团队。
团队定期地反思如何能提高成效，并依次调整自身的举止表现。
愿景 人们通常还是会根据实现短期财务业绩的能力来选择领导者，而不是根据他们的愿景，长远的愿景作为一种领导品质被削弱和低估了。当今世界各方联系紧密，交流即时迅速，因此，全方位的系统思考已经非常有必要，而且，将来它更不可获取。这自然而然成为个人成长的一个重要产物。
领导者的愿景分为两部分。第一部分是“展望”和“梦想”的能力，即要创造一个清晰而大胆的画面，也是领导者所希望追求的长期未来。第二部分是“有远见”，以鼓舞人心的方式传达这种画面的能力。通过对愿景的沟通和由彼此迸发出的激情，追随者才会产生。
真实 做真实的自己，意味着把自己从对于下列事物的恐惧中释放出来：害怕失败，害怕与众不同，害怕看上去很傻，害怕他人会有什么看法以及许许多多以自我为中心的害怕。有些管理者，刚刚学习了某个流行的概念，由于害怕失去控制或威望，就在一些专业的会议上发表“指示”，虽然现场的专家们碍于体面并没有提出异议，但也不免被暗暗贻笑大方。不仅缺少谦逊的品质，也让人感觉不够真实。绝对的真实，总是与最好的价值观和愿景密切相关。
敏捷 俗话说得好：唯一不变的就是变化。当今世界变换莫测，领导者必须具备灵活性、变革、创新和放弃过时的心爱的项目和过时的目标的能力。“主动迅速改变”是未来生存的必要手段。
敏捷是两方面的个人发展的成果，一方面是摆脱固有的成见和旧的信念与假设的束缚；另一方面是消除阻碍人们对改变持开放态度的对未知的恐惧。
尝试不同的事情可以锻炼心智的敏捷性，身体也会受益。做了从未尝试的事情，你会发现自己扛过来了，习惯是避免恐惧的重复行为，这就是为什么我们在组织转型中，需要重复与过去不同的行为方式。打破习惯，开辟了新的途径，一定能带给你新的喜悦。
一致性 领导者内在的或者心理上的一致性也是一种重要品质，它指的是人的内心不同次级人格的一致性与合作性。领导者的决策取决于他最重视什么，或者说他自己的价值观是什么，他奉行的是否与宣传的那样一致。有些管理者，在给别人建议的时候头头是道，并很乐意跟进具体的工作，看起来与公司价值观高度一致；然而，反过来被给予建议的时候，推诿抗拒，能不干就不干。这样的表现并不是一个合格的领导者。每个领导者都需要发展他内心的一致性。当我们内心发展时，我们的价值观会出现改变或者拓展，所以，这种内心冲突是我们成熟过程的自然结果。
未来的领导者 未来的领导者需要有清晰的价值观和愿景，还要真实和敏捷，并且保持内心的一致性。如果加上自我觉察、责任感以及自信和良好的情商，就是一个强大的组合，事实上，它们就在你的内心深处，只等待你去发现。
—
END
感谢你阅读本文，希望能在评论区学习到大家的经验和想法~
如果对相关内容感兴趣可以关注我的公众号：捷伴行Agile。会有更多更及时的内容与君分享。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>责任模型 – The Responsibility Process</title>
      <link>https://www.agilewalker.com/the-responsibility-process/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 02:41:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.agilewalker.com/the-responsibility-process/</guid>
      <description>虽然每个人都在谈论责任,但是在各种情况下,我们都不负责任。
前言 敏捷团队重视责任，敏捷思维和 Scrum文化中最关键的一个部分是责任。 Christopher Avery创建了一个非常好的责任模型，解释了责任如何发挥作用。在长期的进化过程中，人们的大脑得到了训练，能够迅速做出决策。每当出现一个小问题时,大脑将提供如何处理这个问题的选项。
责任流程选项 第一个可能的解决方案：否认，这是人类的大脑的第一反应，通常是：“我已经编码了，我的代码没有问题。” 第二个可能的解决方案：指责，在Scrum环境中，指责可能会指向任何一个人，通常是：“我的代码是正确的，运行不了是他的错。” 第三个可能的解决方案：辩解，人们在没有得到预期结果时，经常使用借口。通常是：“在软件开发中，我们经常碰到技术难题，对吧？事情就是这样。” 第四个可能的解决方案：羞愧，团队遇到问题可能会表示沮丧，通常是：“对于这个产品，我们没有足够的经验，太难了。”。 第五个可能的解决方案：义务，有人告诉他们应该这样做，因此，他们不用理解就这样做了。通常是：“由于Scrum，我们开站会是必需的。” 第六个可能的解决方案：放弃，人们任何时候都可以决定放弃。通常是：“我不会去解决它，这对我来说并不重要。” 第七个可能的解决方案：责任，发生在决定承担责任时，这是责任模型的最终层次。通常是：“下一次，我们可以采用什么方法，这样以后就不会发生同样的事情了？” 写在最后 只有第七个措施才是真正的负责任。
—
END
感谢你阅读本文，希望能在评论区学习到大家的经验和想法~
如果对相关内容感兴趣可以关注我的公众号：捷伴行Agile。会有更多更及时的内容与君分享。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
