<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>敏捷原则 on 捷伴行Agile</title>
    <link>https://www.agilewalker.com/tags/%E6%95%8F%E6%8D%B7%E5%8E%9F%E5%88%99/</link>
    <description>Recent content in 敏捷原则 on 捷伴行Agile</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Copyright 2023 捷伴行Agile</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 27 Jan 2021 14:53:45 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.agilewalker.com/tags/%E6%95%8F%E6%8D%B7%E5%8E%9F%E5%88%99/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>团队是敏捷教练的镜子</title>
      <link>https://www.agilewalker.com/team-is-mirror-of-coach/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2021 14:53:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.agilewalker.com/team-is-mirror-of-coach/</guid>
      <description>敏捷教练是团队的镜子，这是一个常识，我认为反之亦然。
前言 在敏捷教练的工作过程中，经常告诉自己的一句的工作职责就是：要作为团队的镜子。作为团队的镜子，敏捷教练或Scrum Master参与团队和个人的工作过程，一个重要的任务是通过观察以及沟通寻找发挥自己职能的时机，帮助敏捷团队的看清自己行为本身有哪些可以继续保持或是可以做的更好，让团队能够发现改进机会。我们今天要说的是在这个过程中，教练也可以把团队作为镜子，发现自己的问题，思考如何让自己做得更好的，以符合团队的现状和目标期望。在敏捷中，传统项目管理的职责被 PO，开发团队和SM所共同分担，PO负责目标，团队负责交付，SM负责流程、团队和改进。作为敏捷领导团队的一员，我们经常自我反思：如何帮团队顶住压力，并给团队注入动力？
在前一篇博客中，总结了个人理解的敏捷含义，本文就从这几个方面谈谈我们今天的话题：
敏捷是流程 敏捷是文化 敏捷是价值 敏捷是改进 敏捷是变革 敏捷是流程 我们有敏捷框架，如Scrum来规范流程，使交付更有条理，更有节奏，像心跳一样，且更有愿景感。
当团队初创的时候，对Scrum方法还不清楚，敏捷教练就需要要导入Scrum基础知识，并在实践中指导团队在交付过程的活动和行为，如每日Scrum站会，评审会，故事点评估等；关注对于个人的教练活动，如帮助新晋PO编写用户故事，人员等。随着每次迭代的完成，团队对交付的流程都会更清晰，更熟练，在流程执行上，教练会表现的更加轻松和相信团队能自己掌握流程，有选择地进行教练活动，甚至自己可以静静地站在旁边作为旁观者。这个时候也可以思考如何取得进一步改进。SM绝对不能离开团队，没有SM的团队即便不思考任何改进，也有随时可能回到解放前的风险。
产品交付中，开发团队永远拥有主角的光环，不是PO，更不是SM。
敏捷是文化 我们拥抱变化，沟通透明，跨职能合作，永远在学习的路上，快速修正自己的问题和目标，绝不延迟。
从传统项目交付走过来的团队倾向控制变更，这时可以让团队意识到，唯一不变的就是变化，在交付中，“永远拥抱变化，随时调整一切”是我们能为客户提供价值的最好原则。敏捷教练需要经常提醒初创团队，学会从“他们”和“你们”到用“我们”进行沟通，在必要的时刻化解危机，避免团队内部互相指责的苗头，对外铁板一块，对内良性碰撞；当团队遇到交付的能力瓶颈的时候，鼓励团队自组织，进行跨职能交付，帮助联通相关职能部门，促进学习型组织的文化氛围建设，发现团队向上的提升空间，鼓励团队尝试新的工程实践。“尽早的试错，不怕出丑，快速调整”是教练帮助团队高质量交付的利器。
敏捷是价值 我们的价值是客户的认可（含显性和隐性），一切不能被认可的工作，在迭代内我们是要尽量避免的，有效的价值流动，是我们的使命。
当新晋PO不擅长对待办列表进行优先级排序时候，SM可以给PO提供指导；当开发团队在规划中选择更多的用户故事的时候，SM可以给到建议，专注在有把握交付（通过验收）的工作上；SM也可以帮助开发团队和PO一起定义验收标准和完工的标准，确保开发团队和PO对交付的价值有一致的标准。
敏捷是改进 我们的改进没有终点，我们一定要比上一个迭代做的更好，这是我们的目标，即使比过去有了很大的改善，也决不满足于当前所处的。我们不断学习，想办法提升，在固定时间内为组织持续创造更多价值，即便这意味着我们可能以减少交付数量为代价。
当团队已经能够按Scrum方法执行交付过程的时候，在效能上或团队氛围上已经远远好于之前的传统交付过程，教练要帮助PO和团队意识到不必满足于目前的成就，我们能做的还有很多，回顾会就是重要的一种形式；有时候团队为了在有限的时间内推进功能，会抵触学习新的工程实践，教练应该告诉团队工程实践也是有价值的工作量，营造改进的安全空间，并可以从相对更支持的人员那里得到帮助推进某项实践；也可以考虑引入工程技术经验丰富的新成员，带动团队的学习氛围。一个有时间和愿意学习的团队是我们都想看到的。
敏捷是变革 我们做的是一件革新的事情，起初一定会面对来自内部和外部的各种不理解，质疑甚至是阻力，如何帮助团队改进，帮助干系人理解，树立信心，如星星之火而燎原是我们的课题。
当组织刚开始进行转型的时候，敏捷教练一定是得到了高层的支持，并从基层开始推行敏捷实践；建立试点团队，遇到不理解或质疑时候，可以多与团队和管理层沟通，教练要了解团队的历史和人员经历，对症下药，并尽快帮助团队取得一定的战果，获得自信心；邀请干系人参与到迭代评审会议中，完全透明的展示产品的进展，听取干系人反馈的同时，敏捷团队不仅得到了宝贵的改进机会，更是建立信任和获得支持的过程，从而为在组织层面推广敏捷实践打下基础。
写在最后 以上是个人的一些理解，拿出来与大家分享，难免偏颇之处，乐与大家共同探讨，我自己常说：敏而求错，捷而使正。天下没有放之四海而皆准的方法和工具，关键在于我们认为人是第一重要的元素的原则，根据时机，环境和事物的变化来调整方法和工具，不断对自己的教练工作提出更高的要求并将其落地。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>未来领导者的敏捷品质</title>
      <link>https://www.agilewalker.com/leadership-agile-qulity/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Dec 2020 13:56:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.agilewalker.com/leadership-agile-qulity/</guid>
      <description>未来的领导者需要拥有清晰的价值观和愿景，需要真实和敏捷、内在一致并且目的明确。
&amp;ndash; 佚名
传统管理到现代领导 纯粹指挥协调型的管理者，会很快退出历史舞台。如果你是一位还有10年以上才能退休的管理者，一定要成为一个落地干实事的领导者，保持激情，在工作中与大家一起奋战。除非，你真的不在意。
传统管理模式：领导者 - 服从者 这种管理模式，基于不对等的身份认同，在对话场景中管理者始终是领导者，下属始终是服从者。不仅抑制了双方个人的发展，更让企业的发展无法与时代接轨。在这样的场景中，管理者和下属在工作中都没有想象力，企业更不会有创新力，始终处于被动指挥或被动服从的漩涡中。可以解释为：管理者想到的，让下属去干，下属干的过程中无需负责，不问对错。下属辛苦，领导英明。
现在管理模式 ：领导者 - 领导者 这种管理模式，基于共同的身份认同，在对话场景中管理者是领导者，下属也是领导者。不仅提升双方的领导力，为企业培养新的潜在领导者，由此来助力企业本身的在新时代的快速成长。在这样的场景中，管理者和下属在工作中都愿意投入自己的思考，共同参与决策，达成一致，分工执行，这样企业便会产生创新力，在这里共同指挥和执行的是企业的文化。可以解释为：管理者有愿景和目标，与下属分享，共同思考达成愿景的方法，查漏补缺。领导和下属共同成长。
领导的品质 个人认为，未来的领导者必须努力地自我发展来获得领导的资格。我们生活在寻找、甚至期待“速成”的世界，然而领导品质的培养既不可能速成，也不可能是容易的。这里说的是所有具有责任感的领导者都很可能具备的基本品质。
价值观 这里说的价值观，是指个人而不是公司的价值观。真正的价值观藏于人的内心，这些价值观在最深的层面上都是通用的，无论宗教，无论种族，无论国籍。
我们需要由价值观驱动的领导者，拥有具体明确的价值导向，以使它们能够更好地用在最适合的问题上，这里的价值观以集体为根基，而非个人自私的。个人价值观与企业奉行的价值观不相符的时候，会面临一些艰难的选择：离职；或者承担责任，改变现存价值观，使之更符合通用的和更高的价值观；又或者，他级别没那么高，就要在公司内部寻求如何表达自己的价值观，以帮助更多的人。
领导者不仅需要靠价值观驱动，还需要能够将价值观转化为原则，作为个人和团队的工作指南。
以敏捷价值观为例：
敏捷价值观
个体和互动 高于 流程和工具
工作的软件 高于 详尽的文档
客服合作 高于 合同谈判
响应变化 高于 遵循计划
敏捷的原则
我们最重要的目的，是通过持续不断地及早交付有价值的软件使客户满意。
欣然面对需求变化，即使在开发后期也一样。为了客户的竞争优势，敏捷过程掌控变化。
经常的交付可工作的软件，相隔几星期或一两个月，倾向于采取较短的周期。
业务人员和开发人员必须相互合作，项目中得每一天都不例外。
激发个体的斗志，以他们为核心搭建项目。提高所需的环境和支援，辅以信任，从而达成目标。
不论团队内外，传递信息效果最好效率也最高的方式是面对面的交谈。
可工作的软件是进度的首要度量标准。
敏捷过程倡导可持续发展。责任人、开发人员和用户、要能够共同维持其步调稳定延续。
坚持不懈的追求技术卓越和良好设计，敏捷能力由此增强。
以简洁为本，它是极力减少不必要工作量的艺术。
最好的架构、需求和设计出自组织团队。
团队定期地反思如何能提高成效，并依次调整自身的举止表现。
愿景 人们通常还是会根据实现短期财务业绩的能力来选择领导者，而不是根据他们的愿景，长远的愿景作为一种领导品质被削弱和低估了。当今世界各方联系紧密，交流即时迅速，因此，全方位的系统思考已经非常有必要，而且，将来它更不可获取。这自然而然成为个人成长的一个重要产物。
领导者的愿景分为两部分。第一部分是“展望”和“梦想”的能力，即要创造一个清晰而大胆的画面，也是领导者所希望追求的长期未来。第二部分是“有远见”，以鼓舞人心的方式传达这种画面的能力。通过对愿景的沟通和由彼此迸发出的激情，追随者才会产生。
真实 做真实的自己，意味着把自己从对于下列事物的恐惧中释放出来：害怕失败，害怕与众不同，害怕看上去很傻，害怕他人会有什么看法以及许许多多以自我为中心的害怕。有些管理者，刚刚学习了某个流行的概念，由于害怕失去控制或威望，就在一些专业的会议上发表“指示”，虽然现场的专家们碍于体面并没有提出异议，但也不免被暗暗贻笑大方。不仅缺少谦逊的品质，也让人感觉不够真实。绝对的真实，总是与最好的价值观和愿景密切相关。
敏捷 俗话说得好：唯一不变的就是变化。当今世界变换莫测，领导者必须具备灵活性、变革、创新和放弃过时的心爱的项目和过时的目标的能力。“主动迅速改变”是未来生存的必要手段。
敏捷是两方面的个人发展的成果，一方面是摆脱固有的成见和旧的信念与假设的束缚；另一方面是消除阻碍人们对改变持开放态度的对未知的恐惧。
尝试不同的事情可以锻炼心智的敏捷性，身体也会受益。做了从未尝试的事情，你会发现自己扛过来了，习惯是避免恐惧的重复行为，这就是为什么我们在组织转型中，需要重复与过去不同的行为方式。打破习惯，开辟了新的途径，一定能带给你新的喜悦。
一致性 领导者内在的或者心理上的一致性也是一种重要品质，它指的是人的内心不同次级人格的一致性与合作性。领导者的决策取决于他最重视什么，或者说他自己的价值观是什么，他奉行的是否与宣传的那样一致。有些管理者，在给别人建议的时候头头是道，并很乐意跟进具体的工作，看起来与公司价值观高度一致；然而，反过来被给予建议的时候，推诿抗拒，能不干就不干。这样的表现并不是一个合格的领导者。每个领导者都需要发展他内心的一致性。当我们内心发展时，我们的价值观会出现改变或者拓展，所以，这种内心冲突是我们成熟过程的自然结果。
未来的领导者 未来的领导者需要有清晰的价值观和愿景，还要真实和敏捷，并且保持内心的一致性。如果加上自我觉察、责任感以及自信和良好的情商，就是一个强大的组合，事实上，它们就在你的内心深处，只等待你去发现。
—
END
感谢你阅读本文，希望能在评论区学习到大家的经验和想法~
如果对相关内容感兴趣可以关注我的公众号：捷伴行Agile。会有更多更及时的内容与君分享。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>今天是五一劳动节，我不能忘了劳动，牢记我们的敏捷原则。最后一张图推荐做手机墙纸</title>
      <link>https://www.agilewalker.com/2020-5-1-labor-day/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 13:09:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.agilewalker.com/2020-5-1-labor-day/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
