<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>自媒体运营 on 捷伴行Agile</title>
    <link>https://leoyanlili.github.io/categories/%E8%87%AA%E5%AA%92%E4%BD%93%E8%BF%90%E8%90%A5/</link>
    <description>Recent content in 自媒体运营 on 捷伴行Agile</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Copyright 2023 捷伴行Agile</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 23 Apr 2022 12:10:41 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://leoyanlili.github.io/categories/%E8%87%AA%E5%AA%92%E4%BD%93%E8%BF%90%E8%90%A5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>「视频」运维自动化之Ansible入门</title>
      <link>https://leoyanlili.github.io/video_ansible_entry/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 12:10:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leoyanlili.github.io/video_ansible_entry/</guid>
      <description>[https://player.youku.com/embed/XNTg2NzEzNjYyNA==]
视频链接</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「视频」敏捷开发基础，质量内建，帮助组织启动敏捷转型</title>
      <link>https://leoyanlili.github.io/agile-foundation-transformation/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 02:54:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leoyanlili.github.io/agile-foundation-transformation/</guid>
      <description>[https://player.youku.com/embed/XNTg1Njc1NzE4NA]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>博客生产线：WordPress(平台)&#43;Typora(编辑器)&#43;GitHub(图床)</title>
      <link>https://leoyanlili.github.io/wordpress-typora-github/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2020 10:23:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leoyanlili.github.io/wordpress-typora-github/</guid>
      <description>前言 写个人博客的方法和平台有很多，这里介绍的是用个人搭建的WordPress(平台) + Typora(编辑器) + GitHub(图床)的方法，用Markdown语法写文章。
自从用了Markdown写博客，感觉还是挺方便的，现在很多平台都支持MD。这样保证了在各个平台上的兼容性，如果未来希望转移到其他基于GitHub的静态博客，如Hugo，也是个不错的准备。况且很多MD的编辑器非常棒，像Typora这么优秀的工具，不仅仅是个MD编辑器，Typora和图床工具及图床服务可组成一个博客生产的工具流水线，让写作者关注在一个编辑器里就可以。
步骤 1. 在WordPress中使用markdown，准备写作平台 如果要在Wordpress中用Markdown语法写作，需要安装一个Markdown插件WP Githuber MD，可以很好的支持Markdown语法和所见即所得的功能。然后编辑器就成这样了
2. 用Typora+PicGo+GitHub，准备编辑工具流水线 Typora是一个MD编辑器，还同时能支持多个图床的工具，其中就包括PicGo(需下载安装)。将PicGo中的图床链接配置指向GitHub上创建好的专门用来做图床的库的相关链接就可以。文章编辑过程中可以无缝将黏贴过来(或添加)的图片，保存到本地指定目录下，对图片右键鼠标可以直接上传到GitHub图床上，并且返回在图床上的图片链接，所见即所得，图片链接直接显示在编辑的文章中。
![image-20200707175610196](/Volumes/Backup/oschina/agilewalker/agilewalker_blog/418 博客生产线：印象笔记Markdown+Typora+PicGo+GitHub图床/image-20200707175610196.png)
3. 将文字复制到 wordpress博客，准备发布文章 可以把在Typora中写好的MD内容，完全复制到Wordpress新文章中，添加必要的关键字信息，即可发布。发布后，相关的图片也会很好的展现(因为已经在Typora编辑阶段上传了图片)，这里可能会有一些图片展现的速度延迟问题，毕竟是在GitHub上的免费图床。
4. 当博客发布后，准备在印象笔记创建备份 印象笔记也是个比较友好的MD编辑器，虽说每篇文章都有本地存档，我也会定期提交GitHub，总还是需要第二个云端备份，就创建印象笔记Markdown文档和云同步功能。保留一个当时提交时候的版本。至少以后还能找回来99%的内容。
5. 发布到其他平台 有很多不错的云端工具，可以将写过的文章同时发布到多个自媒体平台，微信公众号，简书，CSDN，掘金，今日头条，知乎。得益于主流平台对Markdown的支持。虽说公众号不支持MD，可以直接复制Typora的预览窗口内容到公众号文章编辑器。所见即所得吧。
写在最后 写本文为了提供了一种从工具层面提高自媒体作者文章输出效率的思路和方法。结合自己的经历和身边朋友的困扰，希望写文章的过程中除了内容以外，尽量减少不必要的时间投入，专注在内容创作中。借此，抛砖引玉，如果你有更好的方案，欢迎在这里与大家分享。
—
END
感谢你阅读本文，希望能在评论区学习到大家的经验和想法~
如果对相关内容感兴趣可以关注我的公众号：捷伴行Agile。会有更多更及时的内容与君分享。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Youtube油管视频下载工具，MacOS客户端和网页端下载都有</title>
      <link>https://leoyanlili.github.io/youtube-video-download-tools/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Apr 2020 04:09:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leoyanlili.github.io/youtube-video-download-tools/</guid>
      <description>节省大家的宝贵时间，这里废话不多说，干货直接分享：
一、能够下载Youtube视频的大前提是浏览器必须能够访问 www.youtube.com
网上有很多专业的方法或是收费的服务，这里就不介绍了。
二、可以用web网站或者客户端进行下载，下面就简单介绍两种方法
访问 https://www.y2mate.com/ 在绿框中输入youtube上的视频URL地址，点&amp;quot;Start&amp;quot;就可以下载了。
在MacOS上的下载的客户端 Downie 工具更方便，可以批量下，而且还可以下载其他渠道的视频 https://software.charliemonroe.net/downie/
—
END
希望能在评论区学习到大家的经验和想法~
如果对相关内容感兴趣可以关注我的公众号：捷伴行Agile。会有更及时的更新通知。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「转载」头条官方报告披露2020年自媒体发展7个趋势 为创作者指出方向</title>
      <link>https://leoyanlili.github.io/2020-media-7-trends/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Mar 2020 11:40:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leoyanlili.github.io/2020-media-7-trends/</guid>
      <description>头条官方报告给创作者引路 近期，今日头条旗下巨量引擎发布《2019-2020今日头条营销通案》，主题为“资讯新生态，头部影响力”。这份报告虽然主旨是为B端企业提供的，但其中的内容、数据，对个人创作者和MCN机构摸准明年头条系各平台的发力方向，也有非常大的指导价值。
从创作者到“记者”，你准备好了吗？ 对，你没看错。你不一定要做一名职业记者，但未来做头条，创作者要有“记者”的气质和价值，这是真的。这份报告的开篇，就给出了头条今后的战略方向——从“媒体型平台”到“平台型媒体”。中国互联网用户的增长规模正在持续下降，网民就这么多，三四线的用户也都上网了，“做平台、拉用户”已经不是头条的主要方向。下一个阶段，向哪里发力呢？当然是做深耕！挖掘内容的价值、挖掘用户的价值。
“平台”的概念，侧重于把信息组织在一起。而“媒体”的概念，侧重于信息的深加工。头条不止于传递信息，而是要做一个媒体，通过内容的新闻性、观点性、舆论性创造更大的信息价值。所以，如果你此刻仍在埋头制造没有意义的信息，是时候想一想未来了。当头条还是平台时，你就是信息的创作者；当平台已经升级为媒体时，你不就“被升级”为记者了嘛。
可以断定，未来头条会更加热情地拥抱那些具有“记者气质”、“记者价值”的创作者。他们有时效、有原创、有知识、有观点、有见解、有汇集、有正能量。当然，他们也有专业的内容组织与生产在支持。你准备好了吗?
内容选题要做“减法”还是做“加法”？ 即便你是萌新，也应该感觉到了，头条是特别强调创作内容的领域垂度的。内容不要什么都发，要集中在一个领域。往往创作者能在自身发掘的内容点很多，刚开始玩自媒体时，选题会比较分散，这时候就要做“减法”，选择一个固定的发文边界，也就是“内容定位”。
但这次的报告中，有两条头条系用户的共同特征格外引入关注。一是“社会、娱乐、国际类内容是各年龄最热爱的TOP3”；二是，除了“传统意义上年轻人看娱乐，中年人关心健康，也体现出一些跨年龄段的偏好共性，如汽车、育儿、教育”。
从中我们可以提炼出一条可行的选题技巧。既然这6个领域是平台用户广泛的关注点，那大家就可以利用用户的共性，做“领域+共性”的加法题，来提升内容的曝光。比如，你是做美食领域的，可以尝试“美食+社会”、“美食+国际”、“美食+育儿”的创作选题。需要注意的是，过犹不及，不是所有的跨界尝试都适合你的IP，要有鉴别和选择的定力。
重点发图文，还是视频？别再“偏科”了 一般我们会认为30岁以下的年轻用户更喜欢看视频，而40岁以上的用户喜欢深度图文。事实的确如此，但这种差异化正在重构中。报告显示，2019年以来，40岁以上用户越来越喜欢看视频，30岁以下的用户在科技、汽车、时尚、游戏动漫、娱乐领域上的图文偏好在增加。
趋势代表未来，图文和视频融合互补的形势，越来越明显。如果你还是一个“偏科”的创作者，赶紧补齐短板还来得及。千万不能墨守成规，因为你的粉丝正在悄悄重构。
现在“发力”头条系，还来得及吗？ 私下沟通的时候，有些创作者表示后悔没有尽早开始头条创作，自己的创作灵感已经被别人占了。面临这样的观点，我一直都是批驳的态度。没有一个商业品牌能覆盖全部的用户，自然也没有一个创作者能达到所谓的“领域垄断”。我的理由一是源自市场细分的理解，二是今日头条平台当前的“规模效应”。
头条的这份报告显示，头条的日活有1.2亿，远超老二、老三。这个数据符合典型的平台发展特征，知名战略导师，《平台战略》的作者陈威如教授，管这种趋势叫“赢家通吃”。说的是，在平台的竞争中，“楚汉相争”的局面会比较短暂，而“一家独大”的局面会长期稳定。比如现在的微信，就是明显的规模效应的获利者。具体的理论依据，咱就不唠叨了。总而言之，选对平台对创作者非常重要。创作的精力必然有限，不要惧怕竞争、预支烦恼，你只要记住，“哪里用户最多，哪里价值最高”，这就对了。
你的内容，有“知识”的基因吗？ 从资讯到知识，是信息价值提升的过程。报告显示，2018到2019，知识类内容提升了平台用户的沉浸度和获益程度。这是平台非常愿意看到、而且愿意大力扶持的趋势。科技前沿、投资理财、智能家居、食品饮料、求职创业、5G商用、保健养生、旅游攻略、母婴育儿、体育问答成为2019年头条热门的知识行业。
其实跳出头条，从现在人们生活质量的提高和精神追求的趋势中，我们也能够感觉到，用户未来对知识的渴求依然是多元的、专业的、蓝海的。如果你还在单纯的产生“提供信息”的内容，那么在作品中，加入“知识”的基因，就对未来显得尤为重要了。
提高阅读/播放量 你想过如何利用“搜索”吗？ 有人说头条做搜索，是要抢别人的饭碗。我不这么认为，饭碗都是自己创造的，没有“抢别人”一说，只有适者生存的不二法则。头条的搜索，是搜索的升级。报告显示，今日头条以“聚合”为理念的搜索方式，在过去一年的使用量涨了2.5倍，这是一个巨大的流量红利。
大家在拟定标题的时候，一般都会考虑怎么“被推荐”，有没有考虑过如何“被搜索”呢？头条已经提出了“智能分发+搜索”双引擎驱动的概念。这种变化已经在作品的阅读量上有所显现了。你的内容，可能是被平台推给用户得来的，也可以是用户主动搜索看到的。所以在拟定标题，甚至在内容选题的时候，都可以考虑“为了被搜到而创作内容”。去做大百科全书吧，在头条还有很多这样的坑没有人占呢！
你的内容，有“女人味”吗？ 报告显示，2018-2019今日头条女性用户狂增17.7%。他们的阅读偏好集中在时尚、美食、家居、育儿、教育。不止于此，女人对这个世界的好奇一向是高于男人的。许多领域在内容竞争日趋激烈的情况下，突出“女人味”可能是一个很巧妙的“领域细分”方式。具有“女人味”的内容，不仅受众广阔，而且“金光灿灿”，易于获利。赚狗的钱，都比男人容易，何况是女人呢？你的内容，是不是考虑一下增加点“女人味”？
关于这份报告中的信息亮点，还有很多。仁者见仁，毕竟外来是不可预知的。长江商学院的六字校训讲，“取势、明道、优术”。因势利导、顺势而为是成功构建商业模式中首要一环。无论是MCN机构，还是个人创作者，多去了解一官方的信息，从中品出“价值的味道”，都有意义。
—
END
希望能在评论区学习到大家的经验和想法~
如果对相关内容感兴趣可以关注我的公众号：捷伴行Agile。公众号与博客持续同步更新。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
